《薩爾達傳說 曠野之息》新手、高手、新入坑、重玩、等候無雙同續作討論區

前 POST：
重玩薩爾達，真係玩唔厭

見之前個 POST 爆咗，開多一個繼續討論。

放一啲前 POST 嘅資料：

FOR 新手嘅心得

睇唔睇攻略好

打怪心得

DLC 值唔值得買

《曠野之息》同一般收集類 OPEN WORLD 嘅分別

新 GAME 《ZELDA 無雙 災厄啟示錄》2020 年 11 月 20 日推出

《曠野之息》續作正在開發中，未知幾時出。有人估會 2021 連 SWITCH 新機一齊出。

大家 feel free~~~

今日終於肯去打爆埋final boss 真係好正 可惜無打爆後既故事發展

其實解晒啲神廟夠唔夠升爆啲心同精力, 就咁望好似唔係幾夠
解到90幾

LM
玩得好慢

老手留名等第二集

好期待續集

只能升爆其中一樣，一係 30 心加 5 又 2/5 圈氣，一係 27 心加 3 圈氣。

DLC 可加多一粒心 OR 1/5 圈氣。

你去打下右上角

留名先

良好風氣

SORRY 打錯字

應該係：計埋解四神獸，最盡 30 心加 2 又 2/5 圈氣或者 27 心加 3 圈氣

DLC 可加多一粒心 OR 1/5 圈氣

走咗去行山搵神廟

爆機不了

淨係搵seed都搵到仆街
真係seed呢屌你

劍之試煉成日炸死自己

岩岩去到智慧之泉附近見到條龍趴係度唔郁
係度打佢打左幾分鐘見無反應
原來要觸發劇情
好on99

放低個100%save先

建議樓主pin一樓置頂
好有用

呀哈哈得90幾
上個月去左打大佬，估唔到勁易打，而家要搵ahaha

Btw買唔好dlc好，邊區買抵

睇到有巴打講呢隻game既過程係1000個人有1000個可能性，好撚認同
就算好簡單一件事，打普通怪群，都有好多唔同方法，冇一個絕對既公式
火遁，雷遁，冰遁，潛行，硬攻，更多更多
呢隻game真係痴撚線

唔好意思我係出 POST 新手，請問係咪 CLIK 粒 PIN 再 POST 一樓條 LINK 入去？

咦，我知道了，原來一樓係 PIN 唔到的

點解唔用Google Doc？

唔緊要
我都係啱啱先知

爆Post再開可以諗諗排版

[Switch] [Zelda:BotW] 薩爾達傳說:曠野之息 (18)

參考1年前

THANKS～

我其實唔太識整，見未有新 POST 就臨時頂檔。

9玩十零個鐘就爆機
垃圾game

所以隻game好玩係邊？互動廢嘅，解謎又唔好玩，打怪手感一般，劇情又欠奉

個物理系統真係勁到痴線，仲要所有工具都可以同整個世界好自然咁用一般邏輯嚟互動。

記得早期有人問製作團隊今次隻 GAME 有無魚杆，佢地話無，仲有人話無得釣魚有啲失望。

點知隻 GAME 出到嚟，淨係講捉魚嘅方法都有：
用炸彈炸
用箭射
直接落水游埋去捉／趕魚上岸再捉
用長武器刺
放魚餌（呢個我自己未成功過）

死得太多次嬲到掟爆咗部機？

打咗水電火神獸，火個護罩好屈

為做任務而做任務咁咪覺得唔好玩囉

之前300小時 normal 棄左
重開左 master mode

咁想知個互動系統好玩係邊啊
點解釋到個世界唔空洞

好難解釋到
要親自感受
而且個個人既感覺都唔同

隻野係冇內容，撐乜 你玩開手機GAME作業感重都得，我理解
但隻野d解謎同打王真係容易，最多隻雷獸王令我死左十幾次，其他boss都係一take過
畫面就算啦衰過ps3

係唔好玩，但有梗有d無自己思考能力既信徒去跟風

咁的確個世界好空洞

絲打好有心

你空洞既意思係咩？

得啦 返去玩原神啦

唔好玩都有2000萬銷量
遊戲品評師

話唔定會出呢？
不過呢排出個隻Zelda 無雙好似係講返之前嘅劇情

你講緊既係玩家同npc既互動 追求呢樣野既
玩下witcher3 應該有收穫

但係zelda botw講既互動係玩家同地圖既互動
即係例如你地圖上見到既地方 只要係個沙盒入面90%都可以去到 爬到
例如佢既物理engine 有火有氣流就飛到天
雷雨天氣放塊金屬就引到雷

呢種都係前所未見既所謂”open world”
Set好係度等你去發掘 去互動

即刻釣左件信徒，行撚開一二面啦，依家大人理性討論緊

重玩

機你都冇啦柒頭，睇完walkthro扮信徒

你話"無自己思考能力既信徒去跟風"
咁隻game有2000萬銷量啵，即係有2000萬信徒？
唔夠講就叫我行撚開一二面

打怪打到咁都幾勁 好似睇緊動畫咁 學習緊

依啲充其量咪小細節

核心就係空洞，連sidequest啲對白都係得兩句

水最難打

2000萬信徒有乜出奇？ 中共依個邪教夠有8000萬信徒
你咪係唔用腦果班小粉紅囉，係拜第二個教姐

咁只係說明唔岩你玩
你講到唔好玩係事實咁
本身"好玩"呢樣野就好主觀
你覺得唔好玩，唔代表其他人

一take過
仲要係我打嘅第一個boss

心諗monhunt下位火龍仲難打過你

你手指甲點藍色係咩黎

係，所以咪話你係教徒，隻嘢唔好玩都可以冇理由冇理性就盲目吹奏

成個遊戲界追求呢d細節追求咗幾十年 你可以唔鐘意 但係呢個的確係game既新出路

人地個核心就係個地圖
鐘意係地圖周圍行 搵細節 tricky位

你鐘意玩任務既 要故事內容龐大既 返去十幾年前玩文字game都得啦

唔係講game行撚開啦，係咪要學中共小粉紅玩轉移視線

你覺得唔好玩，我覺得好玩
我就係冇理由冇理性就盲目吹奏？
你真係惡過共產黨

原來係入黎引戰

唔覺得你討論緊喎屌你老母

你哋惡啲，我話唔好玩即刻成班人圍插我😅

你係咪冇朋友同你傾計牙😂😂😅👌🏻

嗱，我冇唔淮你話zelda唔好玩
但你唔好講到玩zelda就係冇理性就盲目吹奏
同埋就算插你咪插你囉，駛你同意咩屌你老母

你講果啲細節頭一兩次見到咪得意囉
再講tricky嘢咪得果十幾樣
所以我拿打完王封game

對馬戰魂雖然係無雙game但佢就真係細節多故事多喇

咁我話隻game唔好玩又要問你同意咩，
你老母做雞養大你條賤種真係慘 要做小粉紅拜邪教

仲要柒撚到機都冇齋鳩吹

唔洗理條傻撚啦睇兩句都知佢咩料

原來波台狗一隻
疏，唔知你條死全家賤種係低能嘅

樓主貼哂link都仲要問
邊區買差得個少少，唔爭在啦

走入遊戲討論區屌隻game唔好玩
雖則話每隻game都唔係for全部人
但你係人地post屌隻game預左比人圍插

揀你想置頂個留言，係右手邊個三點揀「置頂此回覆」就得

Google Doc啲人唔會撳入去睇

記住 ... 係地圖開發率 100%

故事玩完就冇 任務完咗個npc黎黎去去都係果幾句

但係個地圖唔同地方 唔同天氣 做既野既反饋都唔同
你真係認真搵既有大把獨特既體驗可以發掘

不過你都係過主啦
係一個圍爐post入面鬧曬入面所有人唔理性
係咪on9架

執屎都計埋

"係唔好玩，但有梗有d無自己思考能力既信徒去跟風"
你呢句一竹篙打一船人，鍾意玩zelda就比你標籤為無自己思考能力既信徒
之後仲要話"隻嘢唔好玩都可以冇理由冇理性就盲目吹奏"
完全係標籤人，同你口中嘅共產黨無分別
口口聲聲話人圍插你，但你啲說話係挑起事端

Jacq絲 多謝你開po 比我可以繼續問白痴問題

明明有主POST 但主POST沉到無人睇到

佢擺明撩交嗌 洗撚同佢咁認真咩

推唔返啦都

我想問呢隻咩嚟架 見過幾次都射唔到

波台狗？
你條仆街冚家剷又標籤我
到底邊個先係無自己思考能力既信徒一目了然

咁好彩既你我爆完機做任務先專登搵佢

用箭射中佢會跌少少錢俾你

跟攻略玩呢隻game係唔會好玩既

如果你係d鐘意去urbex, 成日肉體會去行山既人, 呢隻game會有好多驚喜

堆火堆融冰真係

跌$ only

要特登搵架 咁我真係好好彩係 雙子驛站附近d馬馬到同埋大妖精靈泉附近見到佢

可惜射唔到

yup ... 因為你搵到之後地圖會標示粒種子位置

p.s. 我都係 100%

咁唔特登射佢啦
因為我學識打岩石巨人啦
所以暫時夠錢洗 係唔夠弓同箭姐
依加搵緊種子開武器格

將zelda打到mon hunt咁

弓大約120-200之後就冇得買
盾反學完已經足夠

呢隻算係一隻山中精靈咁上下，好易被嚇走，我最盡都係試過著潛行裝踎低行埋去，用長槍連刺佢幾下。

3年前買左捱唔過初期打左隻大象就放左，呢排見原神就買返黎玩支持下，認真玩捱過左初期真係好正，返去搵隻人馬報仇真係好刺激，拎左第一把人馬武就愈打愈多

劍之試煉過左中級，頂級打左第5層就死左，出去升下心心先返去再打

冇必要
本身可以無損過

啱啱到Check it
好正

太強大！呢個肯定就係 100 年前嘅 Link 嚟

喺隔離 post 見到一段寫得好好嘅 game 評

有無打金人馬？

去劈榴槤樹 ... 將 5 粒榴槤煮埋一齊
可以有 20 粒黃心左右
唔理你幾多紅幾多黃
總之 30 粒心封頂
記住要食咗先好入去劍之試煉
同樣加攻加防嘅嘢食都係食咗先至入去

lm

咁係你勁，或者隻 game 唔啱你玩。

你覺得無嘢玩 / 唔好玩無問題架，係 game 都有人唔鍾意架啦，個人喜好無話啱定錯，我就非常 enjoy，玩咗兩個 mode 加埋接近一千個鐘。

唔鍾意還唔鍾意，120 個神廟、92 個支線任務、12 個回憶、900 粒呀哈哈，仲有超過二百個有對白有個人生活嘅 NPC，無理由夾硬話無內容啩。

大家一齊討論，我都唔叻，只係玩得算熟。

好多高手不吝賜教呢。

點解要打佢
可以捉佢黎做坐騎架(限單次）

成日想盾反/後跳
跳唔切用左火神獸
之後長期都熄左佢

呢隻兔黎喎

買咗好耐到依家都未玩
幾時出續集？出之前要玩下

滿晒黃心心，再用龍磷片煮野變level 3防30分鐘 先入去
中途盡量拎晒d精靈
我頂級打咗4次古代箭用嚟射兩隻人馬

開返黎玩左陣，竟然行行下都搵到個神殿去開

唔會呀，個世界對我嚟講相當生動。

個世界有十幾個驛站同八條村，加埋有超過二百個 NPC，啲 NPC 唔係佈景板等你過去拎任務，佢地係有自己嘅生活嘅。

在野外，除咗 NPC 同怪，仲有好多動物，豬牛羊鹿馬、狼狐熊、小鳥飛鳥鴕鳥鴨仔、蝴蝶蜻蜓蜜蜂甲蟲蚱蜢蝙蝠、魚蟹海螺青蛙等等，遍佈世界角落，全部可以捉可以打，各有各習性，無重複的。

其他唔識郁嘅嘢都有好多互動，常見嘅樹可以爬可以劈，草都可以燒可以斬，小石可以抬起，大石可以推走打走，閃石可以開採，巨石可能係怪添。呢啲互動唔係多餘嘢，係全部都會對冒險有幫助，令到玩家想去探索同收集，基本上無論邊個位置，眼見所及嘅範圍都會有啲勾起玩家興趣嘅嘢。

整個世界嘅用心設計，加上炸彈時停器磁力器同製冰器，玩家可以做到嘅嘢變得更多。

當然啦，我明白如果你唔鍾意，無論有幾多嘢喺度都係等於無嘅。不如你講下，你眼中唔空洞嘅世界係點？

巴打玩開邊款game係覺得有內容

仲係唔熟無寧靜暗殺
過躧到大師劍之試煉初級

最近重玩想試下用相機開哂圖鑑

魚人真係好gfable
有冇設定講其實個世界有冇混種

講真你所謂天氣果d其實同其他game咪又係差唔多
第一二次可能唔錯，但打後就未必吸引

點解我未玩劍之試煉把大師劍都變左60攻嘅？

啲seed戴左面具都好難搵

驛站，咁請問驛站可以做咩呢？升級屋企？買賣裝備？呢D好似全部唔得啵，得住宿，仲要俾咁貴，而且個馬站聊勝於無。NPC其實作用都非常有限，因為講多幾句就會不斷重複。

野外係啊係多怪，但係用箭射左，都係得獸肉/高級瘦肉，睇唔出有咩特別啊，而且你果D蜜蜂蜻蜓亦都係一樣，根本對遊戲無咩作用

而你講果D咩大石小石樹，淨係搬走開採。但開完呢？值錢嘅咪又係賣左佢？哪怕你話升級武器嘅作用都冇，已經唔好話唔同石有唔同功能了。其他遊戲起碼都有唔同作用啦

所謂炸彈磁石我咪當你係一個得意嘅功能，但玩起上黎就知，操作極為不便，尤其是你用一個咁細嘅手制去control，真係會玩到煩，遊戲性亦睇唔出係邊

所謂唔空洞嘅世界當然係個起碼做到唔同區域有佢嘅特點，例如水入面角色可以學游水，然後獲得經驗，咁樣先可以有代入感，而唔係淨係得個海，其實原來咩都冇得做。

有時無端端棵樹有個窿有個好似壺既野 用箭射原來係seed黎

有冇人同我一樣好少騎馬
暫時破左80個神廟 但先騎過兩次馬左右

屌你玩過就知神廟D嘢 120個裡面有幾多係水分，求求奇奇避開D障礙就過到都唔少，Dnpc鬼有生活咩，

至於話個遊戲開創open world 新世界，我會話以前哈奇小鎮已經有，仲好玩過佢

隻game高攻係冇用，只係打少兩三下
貪刀比人反，重衰
劍同無人島，都係以(唔比人打中)為主先有效

細怪用炸彈
大怪用停止+炸彈
守護者用盾反
人馬用箭

btw,大師之劍，我第一次有取( 冇睇攻略)
第二次冇取，因為太破壞平衡

反而盾就值得取

入左神獸或者城堡？

空洞個位咪就係在於個世界大得黎你又唔佢係黎做咩，如果我問返你每個區域有咩玩法，看似有唔同其實都係差唔多咁。
如果係咁不如將個world縮細D，整好每個區域仲好過啦

驛站可以召喚馬
每個驛站都有唔同npc唔同嘢喎
例如有個驛站npc會同你講今晚月亮係點 有啲又帶你搵回憶同俾神廟任務你 其他驛站張牆有時又有食譜 每次見到新驛站我都好期待喎

野外動物好似你講嘅蜻蜓點會冇特別 有啲動物煮左防電 有啲又防寒 等你未去到啲村買裝備個陣煮黎食 點會對遊戲冇作用

小石搬起有啲有果實 儲夠果實又增加武器袋之類喎睇到呢到我真係懷疑你係咪只玩緊第一張地圖就話唔好玩

炸彈磁石個到 我真係唔明有咩咁不便

其實好唔好玩呢啲好主觀 冇必要拗
你唔鐘意大可以唔好入黎
俾返個清淨環境我地啲鐘意嘅人傾計討論
我地唔會逼你去鐘意
你都唔好逼我地接受你嘅睇法

冇 喺右上角個迷宮行行下發現冇啦啦識發光同變左60攻

好玩但太快爆左個大佬無哂動力買左dlc又係咁重覆去舊地方 btw，有月步真係好正

對守護者*2倍

重覆咁探訪果23隻人馬

拎住60攻大師劍 嘭嘭聲咁打人馬真係好爽

其實冇, 巴打都已經講左呢隻game令人驚嘆既位就係地圖同玩家既互動
同埋單單拎你講既「所謂」天氣同其他game比, 的確好多game都有天氣系統
但能唔能夠做到可以同其他features環環相扣?
例如雷暴天氣拎住鐵會比人電鳩死, 所以見到行雷好多人都會收起哂所有鐵
不過有創意既玩家可以掉自己手上既鐵武去敵人到, 引電電鳩佢
落雨爬山會滑低, 但爬山每一步都要要扣體力, 落雨會令你好難爬山, 你要上山頂探索未知世界/去搵你目標就要等好天, 又或者夾硬爬
唔再講最基本既熱要著一件裝, 凍要著另一件裝, 呢D就真係其他game都有
單單天氣就已經咁影響到你玩game既決定, 點樣單調?

唔淨係上面巴打講既細節, 就算大體去講, 地圖上每個角落你都可以去到
入面有四個唔同文明, 唔同既氣候, 令你去唔同地方都要有唔同既裝備同預備
再環扣你口中既所謂細節, 令佢地圖每個角落都有唔同既驚喜等緊你
有幾多隻game做到? 以上講既只係BOTW比到大家既冰山一角

的確, 如果你單單為左同NPC傾計, 追任務, 呢隻game未必岩你心水
呢隻game的確唔係為玩任務, 而係要你去感受成個open world大地圖每個角落
不過咁唔代表BOTW差, 作為GOTY同令眾多gamers追捧同認同既game我都唔需要講太多
但你都係覺得呢款遊戲唔岩你既, 係冇計
正如你鍾意橙既橙色, 依家有個royal級蘋果係到, 你係到屌個蘋果唔夠橙, 係冇撚意思

Lm

原神吊打隻單機game啦

唔洗理條撚樣啦懶係睇法好唔同咁

有20粒黃心。咪初期就拔到 石中大師劍？

想問DLC有冇特價過？

雖然唔騎馬會行得慢好多，但我都唔鍾意騎馬，因為覺得騎馬會好容易miss左d野

支線唔知點解
好多都唔知走去邊度解

唔得 ... 拎大師劍齋計紅心

隻馬好難轉彎

唔洗急住解 慢慢玩

係囉d人話放魚餌得
捉魚仲好玩啦其實
btw卓拉頭撞魚呢，有冇試過
利申岩岩先開始玩，好好玩

我岩岩玩左幾個星期 買埋dlc
搵左個呀哈哈面具
而家係咁搵d呀哈哈
聽講有900隻，我搵左幾日先得100隻都冇

睇到隻垃圾GAME就燉BOTW好唔抵

成隻game最驚嚇個位
係第一次撞倒寶箱獸
加埋中伏果下音效勁大聲
真係嚇到成個人彈起手製都掉埋

剛買左download, 開始玩真係r哂頭

我睇你嘅回覆，我唔知點解你對隻 game 成見咁深，其實你覺得欠缺嘅地方，隻 game 全部都有。

驛站可以 call 馬，買賣嘢，接任務，有食譜睇，有寫咗傳聞嘅書，可以煮嘢食，可以過時間，有免費武器執，有啲仲會有木材水果等等嘅簡單素材。

隻 game 都可以升級自己間屋同買裝備，不過唔係喺驛站啫。

NPC 係成隻 game 嘅一大賣點嚟，佢地係有自己嘅生活，唔係為咗俾你接任務先存在，佢地係呢個世界嘅一部份嚟。佢地日出而作日入而息，落雨行雷會識搵瓦遮頭，遇怪識走佬求救、有武在手嘅識反擊，見你在旁邊又唔出手仲識責怪你添，而因應你唔同嘅行為（無著衫、手持武器、扮怪等等）會俾出相應嘅反應。佢地嘅對白係唔多，但貴精不貴多，好多都講咗啲探索嘅 tips 俾你（回憶地點、附近值得探索嘅位之類），絕對唔係佈景板。佢有唔同性格同遭遇，要了解佢地要靠觀察，唔係靠睇對白。如果你有興趣聽，我可以舉到好多例子。

你提到射動物出肉，打獵係都係出肉，但肉有多種用途喎，可以自己食嚟補血，可以整料理，可以賣錢，仲可以做任務同餵狗拎寶物添。你咪話驛站瞓一次好貴嘅？賣咗五舊肉可以瞓 6 次了。各式各樣嘅昆蟲全部都係功能食材可以整藥水架喎？

樹木可以爬高遠眺、跳落嚟製做 bullet time，可以執鳥蛋，可以摘水果蘑菇，砍伐可以拎到木材；草可以放火飛高，斬草可以拎到米、小麥同其他功能食材；搬石頭有機會拎到錢、寶石、各類昆蟲小動物，仲可能唔覺意搬起咗隻小石怪，最最最重要係可以拎到呀哈哈嘛。

要熟練咁用炸彈時停磁石冰柱係有 learning curve，但係必須亦係值得的，佢唔只係 for fun ，佢可以用嚟解迷、收集材料，或者成為攻擊手段同移動手段，仲係強力嗰隻。有創意嘅高手甚至可以整到隻飛艇出嚟，唔係用 bug，只用環境物品同石板功能就得。

如果用個水源嚟做例子，咁呢隻 game 莫講話有嘢做，簡直係多嘢做到做唔哂。游水唔使講啦，仲可以捉魚、吹木筏、打撈寶箱、攀瀑布、玩小解迷拎呀哈哈，唔同區域仲有各自特色，火山有溫泉，可以浸可以整溫泉蛋，雪山嘅水源係致命冰水，但可以用嚟幫食材增加降溫效果。

上面所講嘅嘢係我自己發掘到嘅好玩之處，肯定仲有好多係我未知道嘅。

隻隻 game 都有人唔鍾意，呢隻 game 嘅缺點亦唔少，但佢係以細緻同互動見稱，要數佢真係有排都唔會數到無嘢可做。

我自己亂估，係咪因為隻 game 唔係直接將所有嘢講出嚟，係要玩家自己發掘，所以令你覺得咩都無咁？

一直未打final boss
唔捨得爆機

重差一個神殿
睇攻略對住地圖搵都搵唔到差邊個
強迫症發作訓唔著了

會唔會係你點著咗個神殿但未解咋
之前見好多case都係咁

留名 之前仲未有中文玩到中間停左

驛站可以做啲咩
自己google吓咩叫驛站啦
驛站唔係萬事屋啊

鑛石明明可以用嚟整裝升裝
又畀你屈到冇
打火石+木頭打一下可以變火堆都叫冇唔同功能?

炸彈磁石唔識用就收返埋啦
係你自己問題

"起碼做到唔同區域有佢嘅特點"
笑咗
botw都叫做唔到咩

睇到最後原來係經驗值撚嚟
botw唔啱你玩啊
走啦傻仔

今晚返去飛晒咁多個神殿睇下

望地圖都得，未解嘅會半藍半橙。

未破嘅神殿個標記亮度好似會唔同的
唔洗逐個飛的 (好似)

我都係呀 正情唔識點騎 又傳唔到彎 傳送又傳唔到
放左係卡卡洛村 無理過

騎馬只for開新地圖用

我新玩都有買dlc 但地圖未開哂
林住遲d 開多哂先緊裝

玩左右下角個荒島過三關, 無裝下用炸彈屈死隻boss拎粒珠

果關真係好有創意

太耐無玩, 係咪藍色同橙色既分別
如果顏色有分別我好肯定自己無miss

去過未解係藍色中間有橙色

老老豆豆我覺得真係得witcher3同skyrim可以同zelda比一下

仲有咩game做到呢個水平

有d回血食譜唔使用到5粒榴槤直接升滿血

無裝備個島
我個時係登島前整冰柱放低左幾把武器先上島
D裝會係返地下比你執返，不過玩完個島會無左

哇

有無方法可以快d 搵錢，窮到要打獵炒送賣

你引隻大boss去中間有個有細怪嘅平台

走咗上去佢只可以掟石，仲有條柱必定避到，掟炸彈屈死佢

果關臨上岸掉左2把皇家劍落水
上到島用磁石拉返上嚟

仲有隻玩法去右邊山清怪，執把廢劍，飛上boss身，直接斬條珠嘅繩就會甩出來，跟住走人就得

無雙唔係續集黎？

仲有係山坡度 碌D炸彈落去炸9 D怪
D怪炸完都唔知發生咩事

唯一失色係d怪既種類太小
黎黎去去都係打果幾type

係前傳, 續集會去北方既大陸, 唔知下年出唔出到

隻game其實幾難玩
如果唔係可以拎咁多回血野係身應該拍得住ds系列

BOTW就係所有野我都已經整左比你喇，你自己去發掘
我淨係同你講要救公主，鍾意你就直接衝入城堡打boss
唔係就自己冒險，變強，發現新大陸，再去打boss
總之所有野都已經有喇，但要你自己去搵，我地係冇教學捉住你隻手慢慢教既
根本佢講既所有野botw都有，仲要比佢諗到既更多
唔係隻game冇比佢，而係玩家自身既lv唔夠，未解鎖，就話隻game空洞

D臭豆成九百粒, 係咪要收晒先開得晒所有格?
弓同盾無乜所謂, 但武器格多多都唔夠...

條友以為打贏normal ganon就好易玩
佢無傷打贏有金色既群體怪先再講啦

唔使搵曬
佢整咗好多豆畀你易啲搵啫

唔知大家有冇睇過呢個叫薩爾達達人既channel, 佢有好多BOTW既攻略同心得
應該係香港人黎, 睇facebook都似係黃
佢既心得幾有趣同埋真係有用, 不過講BOTW既片大部份都係一兩年前upload(咁其實隻game都成3年前)
依家見佢都有玩其他game, 好似pokemon呢D咁
大家可以睇下, 新手可以睇黎學下野, 打馬人心得呢D佢都有

搵900粒屎, 剩係搵屎其間都好多得意野, 揾左400幾粒都唔覺悶
再睇下ubi果d揾旗仔, 全部一式一樣.....

有心整既
但睇攻略唔鐘意睇點CHOK BUG
鐘意睇D點用小技巧過關既會好D
我會推介「魏巍」

我覺得台灣嗰個yuda仲堅

雖然話每個人有唔同玩法, 但係條友只係入黎搞事啫
鳩衝十幾個鐘打爆機, 然後唔玩就話隻GAME唔好玩
人地呢隻GAME主要玩乜都未知未了解就係度串柒柒

就好似去一間西餐廳食飯, 人地比咗個頭盤自助佢, 佢就一口氣野食飽咗然後埋單走
根本就唔好話主菜, 連餐湯都未上就走X咗, 然後上網話比人知間餐廳無野好食云云...

笑左 條友根本完全冇發掘到隻game既可能性

連驛站有咩用都唔知
npc得幾句野講都可以挑剔
我想問邊隻game npc唔係咁

射佢有錢架 初期搵錢大法

佢可以做坐騎咩

留名等前傳 - 無雙
同埋續集 BOTW 2

但玩到中期已經係到瘋狂食榴槤

隻game咁多探索元素
但騎馬果時又咩都做唔到
呢個設計諗落都幾無用

空洞既唔係隻game
係個人本身

D 豆搵到4百幾已經夠開曬
搵到900粒純粹為100% 同埋會另外送粒野比你

佢無限距離call馬好過啦

落地拾下荒隻馬已follow唔到

如果monhunt有得無限食秘藥

都好 無雙真係冇興趣 晒左個牌頭

我都係除左解D 豆同任都冇騎過馬
成日行行下就去左爬山 馬點跟
後尾dlc 打左幾耐先打死條友解左摩托車
超正

買咗dlc拎咗古代鞍就有

起碼我係呢隻game睇到好大誠意，亦都係呢個課金世代入面非常難得，日後都一定買小見小，每隻game都可以挑骨架，人人口味唔同，都係果句，唔岩玩咪唔好玩囉

我係賭錢》掉雪球〉射龍角

應該係講另外山之主 個隻可以騎 但唔可去驛站 注冊

將成長當成數值嘅遊戲係最無聊，100級就勁，1級就廢，隻隻Game想做都做到

真正嘅成長係喺玩家自己身上，經驗值係由自己獲取，而唔係Avatar。打咗一次唔夠抽，試下探索第二種打法再戰，慢慢feel到自己識玩咗，呢啲先係RPG最應該有嘅元素

所以點解Souls類遊戲會大放異彩，因為佢知道玩家嘅成功感係嚟自自身嘅成長，拎住差唔多嘅武器都可以打贏曾經虐殺自己嘅boss 嗰種快感

你話Pokémon 咪又係升級1-100，人地又唔無聊？Pokémon 嘅玩家成長在於配招，屬性相剋等等嘅戰鬥策略，一樣邊玩邊學邊成長

如果打機為咗冷冰冰嘅數字，經驗值，咁玩乜嘢遊戲都一樣

練打人馬
自從打死第一隻後 都無睇過錢嚟買嘢

好7難打喎，俾佢 hi 一野幾乎死，又要打背

刷雷龍

想問下如果我買左DLC，係咪隻GAME每一個AC都用到?
我隻GAME係DL版既
開左兩個AC，我同我屋企人分開既
即係入GAME個時佢問你用邊個AC入個度

叫唔叫AC呢……
即係開左2個用戶咁

上次有人同我講 去打岩石巨人賣寶石賺錢
但我打咗幾隻之後個鐵鎚就爛咗

唉 紅月又嚟 好想去打巨人呀
網上睇邊到可以拎鐵鎚 佢地話屋企門口
幾時先可以買屋 我岩岩先去到個研究所

你可以上youtube睇下人點打
無腦打法就用箭屈死佢
有啲技術咪捉時間左閃右閃
再進階就加埋盾反

初初打水災上雷獸山時我都係咁死
好撚氣餒，差啲棄game

睇咗人點打
死多幾次你捉到佢落手嘅時機
就會慢慢任你肉魚

當然你要儲返少少血量去俾自己捱到一兩下

宜家一出現血月完就去抄家
盾反撚狗咁撚

建議初初玩嘅玩家盡量去解神廟
唔洗急住解任務先
俾自己熟習啲掣點㩒，用熟希卡之石同埋儲氣力/心

紅月會跌多D野?

唔係呀 紅血之後d怪會重生 可以再打

條條村都好似有一個 細心d搵下

雖然大家都建議唔好太依賴攻略
但我連地圖都唔係好意睇
唔睇攻略落定點 直頭唔知向邊個方向行

但依加開咗回憶 佢d位我地圖全部都未開
係米應該上哂d 塔 開咗地圖先會好d

有無邊個網/ youtube開神廟?
好多搵到個地方但唔識入, 好燥

係人地門口定屋入面架
我成日都大眼睇過龍

我都係睇依個大地圖定點
入到神廟試下玩咗先 真係唔得再google個神廟名

尋日玩咗個要搖部機既 搖到好炆

same, 差最後一步
去左開神廟搵yahaha

買左就得
2個用戶都玩到
但入到去個save 係唔同既

以為拎咗把大師劍再開始做主線各方村長啲對話會有唔同
點知都係一樣

屋出面架

忍者村既話行去後山會搵到

跳起
射頭
騎馬
左閃右閃
盾反

試下拆個joycon落黎搖 會易d控制

係咪玩波果個？
拆對手掣出黎
個波未跌出黎就反轉塊野

咁想問下你, 咁你覺得邊隻game 係你覺得最好玩 or top 3最好玩既game?

之前試過要玩扭計骰果啲神廟
搖左成個鐘都搖唔正
爭少少一郁就從新轉過
之後火係上嚟成部機一嘢車左埋牆
轟一聲成部機散哂

cls
BOTW 個open-world 已經係業界指標
都可以比佢話空洞
火山 雪地 黑暗森林 沼澤 雷林 雨林
幾個地方都各有特色

真係想知有咩open world 係好得過botw

但我係入唔到去, 唔知點開度門
連個廟名都唔知可以點

SEARCH個地點+神廟
飛行訓練埸神廟 咁

留意下周圍 有冇d野可以撞開佢

係咪雪山果個

係

多謝你覆我呀 我下次試試

原來都好多女仔玩呢個game
買咗部switch咁奈 好後悔依加先開始玩
真係玩到停唔到 返工都心掛掛

自制氣流果個能力真係好好用
無路都變有路
好多位都唔洗思考

唔係太"了撚"既神殿唔知做乜時,
可以開磁石或者時停, 通常會見到有變化
有野變色即係可以用佢黎試

我玩最耐係玩高爾夫球, 後面攞寶箱果個位, 當然我未打晒可能會有仲麻煩D既...

搵下周圍上下有冇野幫到手啦

應該會發現到有個幾特別既地形 可以用到佢黎幫手

我男

不過見到咁多絲打有玩都幾驚喜

係呀 我下次一次會拆手制
成個白痴咁搖咗十分鐘過咗

又唔洗咁激動既
咁我都係十分鐘左右係米算好彩

啱啱因為想遠離啲垃圾電話game所以入手左switch同Zelda,不過玩左成兩個星期，重係成日迴避唔到

屌你老濛
估唔到你係呢到蒲

我都好鍾意玩薩爾達 lm

我去到新手村 買左忍裝 係咪直接去下一條村就得 我上網睇見人話買埋屋先走

去大妖精度強化埋可以周圍去探索

前排WFH終於買咗嚟打
除咗一開頭又無裝又無錢打得好辛苦之外
上手之後已經開心享受
佢個系統真心一流
簡單得嚟又多變化
個open world 真係open world 唔會有隱形牆唔比你行
120個神廟有易有難全部都好有心思
成隻game 最好玩就係神廟解謎

可惜嘅係自由到極點令劇情相對薄弱
十幾張相嘅回憶同埋打神獸嘅劇情都只係聊勝於無

而且最估唔到係隻伽儂竟然係全game 最廢大佬
甚至係我打過所有game 數一數二廢嘅
雖然我係滿裝入去打, 但可以打到佢無限硬直已經係個問題
第二階段直頭係純粹比公主有份幫下手咁打

之前無玩過，覺得好晒時間所以無玩，而且有其他大作GAME玩。
點知部Switch 得兩隻GAME(火紋爆機加DLC加黃金主題/垃圾夢戰重制)
另外有睇到會出隻無雙薩爾達，原來係曠野之息前傳，咁又想追返個故事，又唔想睇人玩，於是買DIGITAL版加DLC(有特價)，點知玩完，我停撚唔到隻手啊，真係好撚好玩，但最慘我係完美主義者，想全收集，我諗應該要玩好幾年了。

好game why not

你鍾意啦屌鍾意點玩就點玩

我爆完機先返轉頭買忍裝同屋

重玩２次，神廟１００％全解，超好玩

真係好撚廢

儲晒裝buff晒入去打

下 原來咁咋？

前幾日買 打到水神獸

希望下集會有更多食譜，好想好似玩煮野game咁收集，再煮晒成本食譜既野

講起間屋，我以為佢會幫我整得好靚
用左好多錢訂左勁多傢私
展示架都撳左好多個
訂好晒先行入去睇諗住有驚喜
點知原來都係成個貨倉咁空蕩蕩
個下勁失落

買齊晒所有野會送多d野俾你

不過都唔好得幾多

打雷龍角, 快靚正

伽儂應該比多個人形形態嚟打啦
要比倒同人馬對決嘅感覺
例如識盾反返你轉頭
要來回完美反幾下先打得佢入
最終形態隻牛應該要識放追蹤彈同召直昇機出嚟啦

加油吧師兄, 據聞要齊120神殿+900粒AHAHA要二百到三百個鐘...

呢集係打佢既怨念咋

續集唔知有冇得打真身 希望會有挑戰性少少

你可以騎住馬, 等佢跟住條路自己行, 路過點都會見到d 塔/驛站
開塔咪有地圖

預告個個骷髏人

怨念都可以人形啫
總之比返隻同人馬差唔多再勁啲嘅形態嚟
依家果隻唔收貨

有魚餌，用相同名既野食可以吸引相同類型既魚

例子：大劍蘑菇吸引大劍魚

其實botw 最吸引就係夠簡單
唔洗太多花考野
咁已經可以好投入

而家先知

我覺得無雙先係打真身
續集應該打新boss

薩爾達歷代boss 都係伽儂

依家先知

唔鍾意無雙game mode
但係好鍾意zelda 好矛盾

推薦你睇巍巍

打加濃得個大字
反而打大師正好多

以前啲zelda打加儂都好玩好多
要打網球咁來回隔空比劍
反到佢中左個光球再即刻射箭先打得入
中左箭先會落地比你打
一係就有騎馬對決

我覺得D神獸都好易打
狂射箭就搞掂

呢個新手玩時真係好驚喜
仲有潛行 係怪獸屋個窗口到掉炸彈入去
好有虐怪感

水獸我用牆搞掂左第一輪走去牆後面可以滿血打第二輪，用生命力硬接

研究所條村就係自己間屋條村，留意下山坡旁邊好似積木嗰幾間屋後面，過埋橋就到。

未買屋都可以過去拎鎚仔，有兩把添。

只係會全地圖 reset

但玩master mode 冇得咁玩
D 怪會回血

我掟炸彈扣唔到佢血
最後沖埋去攞雙手劍轉幾個圈+雷神技能秒左

要經常安撫佢 就會好控制好多

歡迎歡迎~~~

幾舊水真係抵到爛

其實依家仲有冇得刷箭？門牌個bug好似唔得了

冇啦
fix 左好耐

學用弓箭鎖頭同埋用沙漠技大硬直

希望botw 有製作
D 箭成日唔夠用

有雷神已經易好多

我初初玩冇耐唔知頭唔知路去左玩
得4心同水神獸技 靠用炸彈企高位慢慢磨死佢

火山個鎮/礦場都有好多鈍器執
仲有大水壩以北有個位好多礦+有鎚執

餵佢食返十個八個蘋果就搞掂

截至上個月都仲得

我上星期仲得

搵哂900粒？

成日冇箭用就去d怪camp撩交打呃箭

荒廢守護者用冰頂出古代核心 會唔會reset埋？
未試過

紅月個時煮野食有特別效果

原來唔係得我一個會咁做

成日都有啲扮獨立思考嘅傻鳩覺得反主流好型
返去玩原神算啦，主機大作唔啱你玩

你咁講不如上YouTube 睇speedrun 一小時以內爆機咪仲好

其中一個樂趣 撚怪麻
唯獨仲未識撚人馬 就爆機停玩左

仲有射斷佢地個吊燈跌落地引爆炸彈

正常都會咁玩
炸彈無限彈嘛
武器有耐久度 箭又唔多
炸彈可以慳好多資源

最難拎係啲古代箭
平時收收埋埋 到爆機都唔太敢用（浪費）

總係覺得任天堂出新4K pro機
就會出第二集

係 去研究所整又好貴

Rdr2

之前normal 打左300幾個鐘
覺得好易

剛開左master
又覺得有d挑戰性
隻守護者會fake我激光ge!

但冇得屈炸彈同地形...

我都係呀 之前eshop特價
349 得主game
518連兩個DLC
唔洗諗 即買

之前我玩動森個陣都有睇佢d片
但可以佢講嘢個tone 太作狀 睇咗陣就閂咗
我youtube search 神廟都有見到佢
但另外有d片係無人聲 所以我都會選擇睇其他先

另外有個人叫薩爾達達人 睇咗幾條覺得佢d片太高階
完全唔適合新手睇

而家仲有冇 等我推多d fd落坑

如果間屋有個箱可以收藏無限武器就好雖然而家都用唔晒
同埋可以搵啲靚羽毛升床可以加黃心咁

完咗啦之前係ig 係咁賣廣告
10月1號去到14號

我好傻仔用正攻，執一堆垃圾武器，係咁扔佢隻眼再用騎士劍打佢

巫3個劇情>>>>戰鬥
同埋佢即時要你揀選擇都係好特別

SKYRIM 太耐之前玩又冇打爆 冇評論

但ZELDA 同巫3 都係一拎上手就停唔到

上一兩個月開始玩MASTER MODE
呢兩日係右下無人島打完之後
發現D寶箱不停重置係咁拎
係正常定BUG?

係
嗰陣搵到嘔

Bug
但冇patch
所以任拎

料理系統有好多組合 但效果遠低用4種相同嘅材料 仲要賣出去唔值錢 有啲雞肋

等無雙

同埋音樂 BOTW 真係好放鬆同投入

ching 可唔可以share 個save俾我 我本身都玩到咁上下 但是俾我家姐Del 咗個save

打完主線再買

吓 等我仲放d 蟲仔 個蘑菇咁大 條魚點食

我都係最後一日先買，如果遲咗我都未必入坑

打算無雙出之前100% MASTER

地圖右下角寶箱 每飛返孤島神廟 再飛返個島 用磁力扯返個寶箱 每次10支

5 粒榴槤唔係為咗升滿血，係為咗 20 粒黃心

原來有得share save
不過我都開左新周目
比我洗走左

打龍應該算快了，推薦花柔莉亞橋：

我都係早你兩三日
跟住我14號同個fd 講 點知晏就已經完咗變咗其他game

點樣熄左佢?

可唔可以 share 下邊度嘅消息講會去北方大陸？

我一直有留意續集嘅消息但真係 miss 咗呢個

係道具最尾嗰版搵個加護停左佢

興趣既野唔啱你，你咪死返出去囉
死入黎彈呢樣果樣，又要解埋俾你知有咩好玩
隻game唔啱玩所以入黎玩鬧交?

玩左咁耐宜家先知

唔洗咁快出啦，做好D唔好爛尾就得
雖然好期待

好耐之前見過嘅消息，搵唔返

多數3個同樣素材+龍角

master mide水咒回憶

mode

一諗起mipha 又有D sad

知唔知點樣攞準D時間回避? 成日都錯timing

mipha真女主

唔會盪失路又唔需要靠攻略嘅方法，最容易係將你想去嘅地點在地圖加光標（發光嘅地圖釘），開望遠鏡對住有興趣嘅嘢按 A 就得。

個光標會一直出現喺小地圖側邊，你一路向住佢進發就一定去得到。

想問人魚族點同人類扑野？
生仔出嚟會係咩樣？

每去到一個新地區都應該要先留意座塔嘅位置，其實由初始台地座塔望出去，都起碼可以 mark 四、五座塔，然後每開一座塔又可以望見新嘅塔，一路咁開。

開磁力器掃下，會見到金屬武器。

第一次玩爆心 之後都係爆氣

自己物業固定紅月後有兩個槌

搵到啦 但佢地用緊
要儲3000蚊買屋

上古好多文本要睇

唔鐘意睇字嘅小好多樂趣

似乎得我一個覺得間屋簡潔得幾好

都幾襯 Link 個勇者身份丫

原來係咁！真係而家先知

佢俾四樣道具加四個條件出嚟，已經出到 4 × 4 咁多變化，有趣過直接比十樣嘢出嚟多多聲。

呢啲素材係 fix 架咩？我成日覺得係 random 嘅？

沿卓拉河打蜥蜴怪，一轉收集到過百枝

合理猜測

觀察隻怪嘅出招方式，完美回避要僅僅早過啲招打中你之前跳。

好難

用火源待到夜晚佢地好似會收工

同佢哋話會買屋就會停手
啲槌就會放低

嗯嗯～拎咗啦 多謝大家

我搵齊呀哈哈都唔發現呢個方法
下下用三連電箭轟魚

應該仲要去間屋後面同佢地老闆講嘢

踩花踩到俾人打 惡撚到

其實master mode都可以咁玩
我琴日先試完
企喺骷髏頭個鼻嗰度
然後用圓形炸彈dum入去
炸完之後即刻再換方形炸彈炸佢
咁樣就可以避咗佢回血個時間

不過要計岩角度
同埋最後剩低左一隻半血嘅哥布林要自己落去打
半血個隻係因為企到好入我dum唔到佢

踩花踩到第三次
link 係咪比條女姦撚左

有,不過唔係門牌

係標記個水池用磁力吸寶箱上嚟
入邊有唔知5枝定10枝箭
拎完即刻save
然後再load可以再拎
不過就嘥時間啲

火堆門牌刷箭我前日仲用得

第一次見到佢發癲嘅時候仲覺得好搞笑
點知睇完原來要俾佢扣心

我一開始以為佢係依蓋隊
要同佢打架
點知係俾佢強姦

除曬衫同忍者村英帕孫女講野會有特別對話夜晚去沙漠公主間房佢會暗示知道你係男扮女 希望下集會多啲隱藏對話

依蓋隊班人成日都行行下出現
先唔會on99企喺到
條女真係痴線由朝企到晚都企喺度
唔使返屋企瞓咁

睇唔明，唔入 game 咁點玩？

香港官網有喎：

隻 game 嘅 DLC 一個價錢包哂兩 part

買dlc 唔關game 帶事
你買左dlc 係你部機 你個ac 既
你還返game 比人 佢都只係得game 冇dlc
香港有dlc 架

想屌柒前樓主好耐
搞到我爆左機賣埋
睇到佢個post又心思思買返黎玩
太好玩

我諗我開始明你問緊乜。

你無 game 的話買 DLC 只會嘥咗啲錢，因為個 DLC 係要入 game 先 download 到。

你無買主game淨係買dlc梗係玩唔到

咁睇嚟我都遲早被丙

只係放晒d古代武入去閃閃下就算

買返部機一齊玩啦
同埋好似話籌備緊BOTW2
到時又可以玩

用木盾長檔，自動收箭

個盾好快爛喎

我直頭放火燒左佢個花園

Botw2幾時出嫁
隻無雙唔係2？

機無賣
我已經買返隻game加埋dlc重玩緊
加上我爆機個時仲未出中文
今次用中文+master mode玩多次

之前睇片 有個位可以拉d蜥蜴怪用箭射你
但全部都會miss
一隻怪都有幾十支
之後拾番d箭就得

無雙係講100年前海拉魯發生嘅事
所以係前傳
Botw2製作團隊就話籌備緊
冇講幾時出

呢個方法 good

正
咁又唔見咗兩三百個鐘

不過條片係葉問既

玩必殺劍個part用古代箭好爽

用返人馬弓殺人馬屈武

一個銀碼已經包晒 ... 乜嘢地區嘅 eshop 都係咁
冇得單買 1 or 2

如果起完屋可以多d特色就好
例如養下牛種下花
而家間屋只係用黎放武器射門牌

養完牛咪又係比炸彈炸死

唔睇攻略幫老婆婆搵到後山被盜既寶珠
仲開埋神廟添
好有滿足感

村民扮忍者果個任？

老婆婆(英帕)唔見左粒寶珠
然後夜晚跟蹤個村民去後山(妖精池)果個任

花左兩三晚捉蟲
但撞下撞下靠自己努力過關真係好爽

佢d任有劇情交代，好正

同石頭人交配又點？

已經封咗
不過個技巧打大師之劍係有用

隻game出咗咁耐都仲係咁貴,好難入手

買完就會覺得抵到爛

其實求其垃圾手遊抽兩野都貴過隻game+dlc啦

隻game,頭12-20hr好悶
打完第一隻神獸之後，先會係神作

但佢把聲好趕客

課金一pack 7舊水又咁爽手
2手加埋dlc 500 再食個放題jl得
然後話貴

我岩岩都接咗個任 摸索緊

毅力崖個肥佬任點解

升2階防火套裝可以免疫火
或者煮堆加30心既榴槤 監生拖完佢

仲有個爬山執錢個個呢？

果個就冇計 最多煮d會回氣同加額外氣既食譜
好似係蜂巢同紅蘿蔔
等你可以spam住個跳制去拎錢

唔該晒

痴線 原來我玩到兩點
要刷古代核心升級靜止器
SL大法 刷咗十幾次先出得一粒

好想課金解決

我當初冇特登刷素材都升級到 有啲神廟寶箱有古代核心 有一個商人落雨時搵佢都有得賣

火山區個到d怪好撚勁 好驚死

無端端去左暗黑挑戰神廟點搞

盾反，去水池/中央

一陣已經可以

火 or炸彈 or時間

邊係
仲有好多boss

master mode 全爆留名

冰箭可以秒火屬性怪

留名

講真四舊水係抵到爛。

唔計任記 game 一向價硬，隻 game 今日拎出嚟賣都一樣係 Game of the Year 嘅料嚟。

唔撚得了 已經迷到捱左成個禮拜夜
朝朝起身都好想射波

真心，要睇都一定關聲

請問Master同唔係Master mode有咩分別？爆左普通mode

剛玩一星期多啲

同埋好長氣，如睇攻略無得揀先迫住睇佢。
人地兩分鐘解完神廟，佢講十分鐘

啱啱重新開始幾日, 過左TUTOUR後而家唔搞神獸搞回憶先...

唔睇攻略搵, 城北棵樹好難搵...
途中有隻藍色人馬夾硬射死咗我...頂佢

請問沙漠技即是咩

唔該巴打，請問條龍大約咩時間出現？同埋帶出另一問題：點樣短時間生產大量箭

九成九嘅支線任都唔會對個冒險有大幫助，最多係送錢。好多支線任（尤其是要收集嗰啲）係會喺你一路探索嘅過程中不經不覺咁完成咗，唔使一定要逼住自己一接到就做。

要變強都係努力開地圖搵神廟先係王道。

講返古代核心。我升時停器時係一隻守護者都未主動殺過，全部都係解神廟拎到嘅。

去搵嗰啲喺水氹上面嘅爛守護者，升條冰柱嚟整反佢，有機會執到核心。如果無水，用磁力拎金屬箱、金屬門、大型金屬武器之類撞反佢都得。要搵正正常常就咁企喺度嘅，爛得太嚴重融咗落地嘅反唔到。

想課金解決都有方法，核心係有得用 $320 買，有個騎住馬嘅商人出現喺哈特諾村同哈特諾堡壘之間條路，平時賣一般嘅古代素材，雨天佢會入返村去旅館避雨，雨天就會有古代核心賣。

噴火蜥蜴嗎？用冰武器、時停都幾有效。

佢地嗰把三角蜥蜴飛旋鏢係相當高攻嘅單手武器，唔好錯過。

黑森林左邊有條橋，由呢度入有火把同火源。

話時話，稀有素材嘅掉落機率同遊戲進度有無關係？

我硬係覺得玩到後面好似易跌好多咁？一開始真係少到喊。

當初買switch心態係為左玩botw
玩過之後覺得好值得
係我人生中玩過既game 最佳體驗之一

保重身體

我最迷嗰時雖然無射波，但完全集中唔到做嘢，個腦俾啲遊戲畫面佔據哂

任何GAME都係咁, 開始時你需要所以覺得少,
到後期, 你夠數咪越儲越多, 心理上覺得多咗..

不過唔否定高級怪真係易跌咗既...

我而家日日返工都係上YOUTUBE睇人玩

禮拜六朝早返工前開咗一陣, 勁想就咁玩落去射波算...

我意志唔夠堅定, 熄咗機返工....

估唔到呢個post咁多人第一次玩

我早一個星期真係射左波打機

大約有：
1、加咗最高級別嘅金色敵人
2、攻擊停咗一陣敵人即回血，要不停打，唔可以慢慢屈
3、敵人索敵能力高咗亦攻擊模式亦進取咗
3、敵人出現嘅位置有少少改變，例：台地多咗隻人馬
4、多咗浮喺空中嘅敵人同寶箱
5、BOSS 攻擊模式有少少改變，例：加儂最後形態（變豬之前）多咗保護罩

破咗沙漠隻神獸拎到嘅英傑技

任何時間都得，一過時間到第二日 LOAD 完佢就出嚟。

箭方面，我自己無玩 BUG，所以只可提供 GAME 內嘅一般方法：
1、沿卓拉河打蜥蜴怪（附近山坡中有唔少），一隻一般會跌 5 至 10 支箭
2、搵啲拎弓嘅單獨怪，或者殺淨隻拎弓嘅（企高台嗰啲都好適合），離佢一定距離等佢係咁射你，之後執返佢 MISS 咗嗰啲箭

點解我戴左人馬面具
隻人馬見到我仍然即刻攻擊我？

都啱，應該都係我心理作用居多

差幾個廟解晒，但係未打爆機，唔捨得（兩年無玩）

打完加濃之後會有種失落 好唔捨得既感覺

係

可能因為就有新 GAME 出 （無雙前傳），同之前有段時間 ESHOP 減價，或者仲有係好奇原裝正版大作係點嘅。

硬係覺得爆咗機就無藉口入返隻驚玩咁 雖然dlc一個任都未做過

dlc d任仲正過本體
boss戰又好玩 劍之試煉又夠挑戰性
快d玩啦巴打

唔知zelda係咪係智慧女神到拎到力量
之前見佢係咁話由細到大係咁祈禱都拎唔到封印之力
岩岩重玩有一個回憶係講岩岩17歲先可以上山搵智慧女祈
而歷代zelda個三角之力都係智慧

一樣係因為特價而新入坑

我初初都有呢個諗法，真係戥自己心愛嘅遊戲唔抵。

後來諗諗下，其他 GAME 鍾意抄咪抄囉，咪又係抄得個殼，根本佢嘅神髓就係抄唔到嘅，成日話其他 GAME 抄佢反而仲令到啲人以為佢就係好似啲抄 GAME 咁嘅款，真係益咗啲抄 GAME。

鍾意玩「曠野之息」嘅人又唔會因為多咗啲課金手遊 GAME 而唔玩。所以我都由佢算數，費事幫佢增加熱度。

齊回憶後有得睇係咪

啲地名譯得好靚

呢個重要位唔喺呢度劇透了，想知真正答案可以解哂所有手風琴雀的支線任，佢最後會講返呢件事出嚟。

佢都係一路玩一路開住youtube睇其他人既攻略

係有啲挑戰性的，但亦都好好玩、好有成就感。

試下返去台地用啲紅色怪嚟練習，波克布林應該嚟嚟去去都係當頭劈同橫斬，出招之前會有個小動作，可以估到佢會點攻擊，舉起盾嚟吼準機會（要做到連擊係唔需要有盾，只係舉住盾心理壓力可以細啲同出錯嘅成本低啲），慢慢 build up 個信心。

玩咗咁耐都唔知可以用箭同長武器

頂 加儂變左豬

又有動力清支線

睇背景設定, 其實佢應該做本本男主角會好D

盾反守護者果下真係好型新手玩左幾日學識盾反之後終於可以屌打返守護者

巴打唔值得晒自己時間理啲無聊人 呢啲撚屌擺明入黎撩交嗌
唔鐘意隻game咪唔好玩囉 又無人逼你玩
其他人鐘意玩又關佢撚事咩

Ching玩左幾耐

辛苦你又打一大段字

原來可以用冰柱整爛d守護者 學到嘢
我都有睇人話個個商人要搵佢都幾煩下
不過下次落雨會試下搵下佢

我會努力搵神廟先再去解任 都想快d爆精力去

唔怕，我用 tablet 有 keyboard ~~~

少少建議啫，其實隻 GAME 點玩都得，最緊要 happy~~~

呢排玩埋影相補圖鑑之前一路都冇專登影

好記得啱啱開始玩，爬爬下山見到有條龍係天度飛，嗰下震撼到

好可惜之前玩開個save因為部switch連唔到hdmi駁mon換機而無咗，就停咗無玩翻

呢排見隻抄game咁多人講就扚起心肝重玩，練盾反後跳都有排練

唔睇攻略，自己慢慢摸索咁玩真係好正，每次開game都總有驚喜。解迷都真心正，行多幾轉個地圖，隔多幾日就會諗通咗

我睇緊啲咩

4百幾hrs
前前後後玩左4,5個周目

不過動森時數已經多過BOTW

Ringfit笑而不語

因為你下半身仲係人

之前果d Xeon既dlc任都好過引嫁

劍同大劍係最好用
矛 鎚個動作好怪

所以話佢個物理系統真係cls
之前有條片係用冰加木伐加氣球
夾硬升起左隻Guardian上天
笑到仆街

原來一百年前link係咁打守護者

動森玩到咁多個鐘咩

玩到 我女友玩左6百幾個鐘

除左面具仲有其他裝備咩
我戴左其他怪物面具
佢地就唔會攻擊我，e.g.豬/蜥蜴
即使下身仲係人

有幾多%係睇攻略，幾多％係自己發掘？(粗略估算)

人馬好聰明，你攞起武器或者相機就會打柒你

師兄一言驚醒洛克人

我真係拎相機影佢相
跟住就比佢瘋狂放雷電箭射左落山

一百年前 Link 用鍋蓋 同大師之劍 ONLY

早兩日學識左風彈
飛黎飛去好撚爽

打打下想開大師mode,但諗起要搵過d hahaha同神廟就

4-5成自己玩
之後對住攻略執屎

除非奶乾淨個地圖
如果唔係都幾難靠自己100%

同一個遊戲黎？

第一次見到龍以為佢會打鳩我

我係追上山想騎上佢度

凱拉魯流氓 or 災禍林克

其實LINK 都唔係人族黎
佢地可能係類精靈族
估計佢地生命長度最少都有百幾歲
但人魚族就應該幾百歲都有

緊係無啦 我9up

搵哈哈都搵到懷疑人生

Skyward
Time
Twilight

我爭一粒先整到時停

放棄左 去左第二度

之前買咗DLC未玩丟低咗好耐. 最近玩返個打到劍之試煉 初級都唔係咁易...
打到打蜥蝪果關一唔小心打到佢地跌落水就回血吐水, 有排都唔上返黎

再重玩
課埋DLC
試大師模式
之前驚個100%舊save無撚咗
課咗至發現大師模式會另開新save

大師模式真係好正
同豬仔對戰唔夠打走佬都跟到好貼好難走
唔係佢死就係我死
尤其幾隻拎住火棍衝埋嚟
盾反閃避火把乜都要用
掟樹枝偷木棍暗殺撥扇推箱打落山/水出齊
嚴重缺裝缺盾（試過無裝要走佬）

為咗執把雙手劍跌落冰水五六次見藍字

完全係另一種體驗嚟

大師mode 無防雷 打沙漠隻加儂 好難打
唔打一下佢回血

輕鬆打人馬但係唔識捉蟲

Cls

見到蟲輕推慢慢行去
呢招同樣可以用嚟暗殺

睇下人地大師劍speedrun
多數都有用

劍之試煉得第10關難

都唔緊要嘅，用炸彈幫下手都 ok 的，如果未有升兩級嘅防火套裝，就最好等佢啲火噴完先埋去。

佢地好鍾意跳起撲埋嚟，佢一跳就即刻行前後轉身，就可以斬佢背脊，或者用潛行裝慢慢埋去偷襲。

你講緊蜥蜴果關應該已經係最難果關

我唔記得有個湖有好多守護者個到係咩地方
今晚刷埋個粒整時停先

踎低 or 寧靜藥 or 潛行裝

湖真係無咩印象，城堡出面個大噴水池周圍同平原上有唔少，力量之泉出面都有幾隻飛行型。

終於爆機lu
最後隻加儂好易打
易過打4聖獸個D手下

打完睇返攻略
發現原來順住城堡條路行
前面會有兩隻人馬同一隻巨人
但我係外面爬牆上頂 避開左

喱個真係喱隻Game嘅最大特色
冇一個固定路線打 你諗到就得 真神作

仲可以唔打4聖獸
直接一開始著住條孖煙通
拎住枝樹枝直踩入城堡添

去完第二條村 升哂工具
但係連石巨人都打唔到

感謝絲

係第10關, 兩隻白銀蜥蝪偷襲都係扣少少

果關我望住攻略打
要不停咁電劍麻痺 高攻武器斬3下 loop住咁樣偷殺一先
2隻一齊黎真係頂唔緊

石巨人真係無咩難度，觀察一下吧，佢身上嘅特徵都好明顯下，佢係識郁但都係一舊石嚟，你平時對住舊大石會點做咪照做囉。

利申無玩開 soul games

今集薩爾達我覺得啲怪得咁少種類
一來你可以話慳水慳力啦
但二來亦俾玩家易啲成長

即係點？
由紅色到金色同一隻怪嘅模組一樣
攻擊方法一樣
玩家亦好容易捉摸到盾反 ／ 閃避時機
從而獲得成長
如果佢出百幾款怪
隻 game 又無升 lv
我都唔知點打落去

鳩噏完畢

跟上一個po 有個師兄教就咁爬上去用鐵鎚打佢
SL 試咗幾次 之後愛上咗打巨人
次次血月之後都狗衝去打

但係仲係唔識打粒石生係腰個到個隻

兜後用槍插到佢訓低再sm loop

啱啱開始玩嘅朋友，希卡之石嘅道具（炸彈、時停器、磁力器、製冰器）嘅用途係非常之廣泛，而且只要隔一陣就可以循環不停用，遊戲初期大家各方面嘅資源同熟練度都未夠嘅時候，佢地係大家最可靠嘅利器，養成度度都試下開嚟 SCAN 下望下嘅習慣，會發現啲道具 APPLY 到嘅地方係意外地高。

隻 GAME 係設計得異常仔細，尤其係地形同環境物品，絕大部份嘅怪物集中地都會有用得著嘅嘢放喺附近，只要細心觀察，可以用最少嘅力做到最大嘅效果。

遇到未 HANDLE 到嘅情況唔使太介懷，反正隻 GAME 唔會逼你一定要喺特定時間解決特定問題，張地圖咁大，可以去嘅地方咁多，唔使喺死一個地方磨。如果未有方向，就去搵新塔同新神廟，有地圖就唔使盲中中，解神廟除咗可以加心加氣，入面仲有好多寶箱，有大量武器、防具同珍貴材料，解完出返去之後可以開地圖望下，如果個神廟名隔離有個寶箱圖案，代表已經開齊哂寶箱，如果無，可以返入去再搵下，收得埋嘅寶箱通常都有好嘢，唔好錯過。

希望幫到大家。

忍者裝直接行埋去，執到你唔撚要都仲得
但唔好跑，會破功架

直接企喺粒石上面劈就攪掂

呢度有無火都無所謂
去到跟住雷達個反應直行就得
見牆就爬牆

死咗十幾次終於騎死台地隻白人馬
有巨劍同埋三連弓帶走闖蕩了

嚟緊Age of Calamity好似有crafting
好期待

依類型影片仲有無有無keyword
好爽

都好正不過無twitter個條combo咁爽

真係而家先知thx bro

話隻game冇內容既
我好想知佢平時玩開咩open world可以介紹下
我自己都玩過Rdr2 巫師 上古
暫時都冇一隻係細節位同物理引擎勁得過薩爾達
講npc淨係落雨會手遮頭避雨，唔著衫啲人會問你咩事已經冇得輸

仲有衝上火山個關，我諗第一次玩既人都有幾種唔同既方法自己上去
去凍既還境又有幾個方法，右下個溫度計細節又係無敵

斬樹又可以扮桃白白，打怪又可以用磁力吸住個寶箱撞死啲怪落水濕左又要用火烘乾
爆炸箭落雨唔識爆，係火山一拎出嚟就自爆

究竟啲人仲要咩內容？定係講緊冇咩點講故事咋？

想問大師之劍係咪唔會壞

話說，我係打爆左(冇睇攻畋)
先知有盾反

一個字，轉轉轉

係
打87下之後，冷靜15-30min

Cooldown 時間應該係 10 分鐘？

有分
完成左劍練，會短d
我個人唔建議人取，因為有左把劍就唔好玩

取盾已經足夠

我相信覺得無內容嘅人應該係唔了解或者唔鍾意「自己發掘」。

佢哋應該都係慣咗隻 game 會一步一步帶住佢哋，或者會開哂成張 list 出嚟等佢哋逐樣清。

如果無去探索，又真係會無內容俾佢哋玩嘅。只可以講隻 game 真係唔啱佢哋了。

物理可能係
但細節位無可能過到rdr2喎

唔係喎，有無劍之考驗都係 10 分鐘 cooldown，過咗考驗係會變咗長期 60 攻同耐久度由 88 升做 188 咋嘛。

switch同wiiu只係一部廢spec機
有好多位，任地獄要偷位

唔關事啦，講緊 gameplay 上嘅細節又唔係畫面上嘅細節。

搵唔到一個刷守護者既好地方

點為之好？

城堡？阿卡萊之塔？

打極都唔出升時停粒野

其實就算係故事, 佢都唔係冇, 只係佢表達方式唔同其他Game
我自己都有玩witcher同RDR2, 兩隻都係我非常鍾意既open world game
佢地都係用故事黎引導你探索個世界:
白狼為左搵Yen同Ciri, 跟住唔同既線索去唔同地方
Dutch's gang為左避過追捕, 不斷走佬去唔同既地方

但BOTW係相反, 你係要透過探索世界去解開故事既謎底
你係扮演緊100年後失左憶既Link, 對你黎講呢個世界所有野都好陌生
你需要自己去唔同既地方, 解鎖一個又一個已經遺忘左既記憶
無論打四神獸又好, 相簿打卡位都好, 都係要自己去搵
同埋世界各地唔同既NPC都會同你講少少100年前既事
總之你就係需要係佢既世界入面搵大大小小既記憶碎片, 再自己砌返好佢, 就會知道故事既真面目

咁唔關地點事喎，同一款守護者咪都係同樣咁跌素材。

一係去搵神廟，下面條 link 有講邊幾個神廟有古代核心，含攻略劇透，自己斟酌睇唔睇：

玩咗約十個鐘, 睇住粒流星飛......咗落城前面.........點攞呀大佬...

唔該

玩到我唔捨得食飯

save完先打守護者，無你想要嘅核心，load save再打。專搵有好多隻腳果隻守護者黎打，城堡附近最多，最大機會跌古代核心。

流星跌落地之後會有條光柱，用望遠鏡去睇，順便mark 埋地圖，然後睇地圖有邊個最近嘅神廟傳送過去執，可以行少d路

而家得閒都開嚟刷人馬

學左盾反之後
完全無視守護者

如果覺得神廟解迷好痛苦，同唔鐘意爬山既朋友，學完月步，你會對呢隻game有新既感覺

咪玩。月步 林克成個低能仔咁

買屋另外一條村

如果唔貪鑚石
可以唔買屋

買屋->開新村->無限鑚石/箭(要$買)

請問果d Amiibo卡有無用？即係金手指？
剛剛特價買Game打左一陣，定唔使用都夠玩？
謝謝！

大陸有老番nfc card
你有an機重可以免費

一日可以用同一張card 1次
可有可無

隻game冇Lv升級之分
我比你一開始Lv3裝，100攻武器

3心比人打中幾下就死
武器亦有耐久值，打幾十下就會爆

成隻game,你要升自己技術

如果想易打D
大約2圈力氣，50支箭，3弓
去中央取90防盾(可以硬食14定30下守護炮)

已經足夠玩全隻game

固定既守護者、係咪用唔到盾反？

拎雷神頭盔
反撚人馬

呢隻game基本上萬物皆可盾反

其實rdr2草地地皮較ultra都係low res texture
不過光影的確係靚

唔知有冇old news咗，但好正

睇完攻略都唔明白。

巨型「呀哈哈」係咪頭兩次遇到它，它會換位置。

第三次搵到它，它就會固定係森林到，以後可以重複去返森林同一個位置搵它就得？

買屋同之後嘅支線任務，任解會係為咗買鑽石同箭？箭度度都有得賣，鑽石賣成 $2000 一粒，完全係唔合比例地貴喎？有錢冇掟洗都寧願拎去開圖鑑啦。

呢個支線任務係其中一個大型任，有劇情得嚟過程好好玩，有一定難度，完成咗之後有成功感同滿足感，仲會開多咗幾個細支線任添。

我真係第一次見到有人唔推薦做呢個任。

你就當頭果2次遇到佢 佢都係籌緊旗返屋企 要你d屎做車馬費

但係第3次係森林遇到佢果陣 佢已經返到屋企 自然唔會四圍走

火箭/雷箭唔係到到有
如果你狂用英傑兵器，鑽石就有用

如果兩樣都冇打算刷，不如花時間開神殿好過
北方地區超多任務，回報高過前期開村

絕大部分人都係在完全無 Amiibo 嘅情況下完成隻 game。

Amiibo 會送一啲消耗品，喺一開始嘅時候會有大啲嘅幫助，但玩到越後面就越可有可無。

個別 Amiibo 仲會拎到獨有嘅勇者套裝，可以著返時之勇者、風之勇者、天空之勇者等等套衫，但完全 fans sevice 嚟，所有勇者套裝嘅功能都有其他 game 入面嘅裝備可以代替。

其實你明唔明我講緊咩？做呢個任唔係為咗回報，係為咗個過程。

如果係為咗回報先做任，唔通要對住成份攻略，逐個任去計要行幾遠、打幾多隻怪、拎幾多樣嘢去換、佢俾返幾多錢你，計完有賺先去做咩？

開塔開神廟當然要做啦，但同做支線任無衝突喎，一齊慢慢做咪得，又唔係 day one 就要衝住嚟完成。

題外話，需要鑽石嘅人，切記切記唔好直接買，去卓拉領地搵一個維修緊建築嘅人，可以搵佢換鑽石，個成本低太多，詳情搵佢問咗就知。

事實上前期真係唔會完成到呢個大型支線任，我亦唔係話叫新手即刻拿拿聲去做，只係想講返個任係非常值得做啫。

反正隻 game 無特定次序，咪自己選擇囉。

如果同樣1.5hr
花時間去開村 vs 去中央取90盾
初期邊個回報高？

遊戲初期乜嘢都缺
花錢花時間去開一條前期零幫助的村
起完冇錢買嘢

不如花多時間收集臭豆，開神殿

剛剛玩

第一次見

多謝 share

ok ，同意開村前期唔好做住，到咁上下有錢有時間先做。

因為你一開始直接講唔建議做，我唔太明白你表達緊啲咩。

三個建議
1）唔好睇攻略，頂多睇盾反同後跳女神時間點用
2)唔好skip同npc對話，細心睇,個教學一skip就冇
3)取完傘，細心問npc 第一條村點行

其他，慢慢自己打
隻game頭12-20hr你都會狂死
頂住打完第一個boss會係神作

話時話，上面 1234HKG bro/sis 都指出咗一個問題。

玩過嘅人喺度講嘅各式各樣方法 / 任務 / 挑戰等等，未必係適合新手一開始係去做，啱啱開始玩嘅朋友聽咗先，按住自己嘅步伐慢慢嚟就得。

隻 game 版圖勁大，可以講嘅內容極多，要好快咁做哂所有嘢係無可能的，除非係打算玩 speed run 啦。

有冇得放生馬？ 一開始捉左太多廢馬
唔通要叫佢出黎斬死佢

唔使殺馬，爆咗 5 隻再帶新馬過去，佢會叫你 replace 其中一隻。

你真係用馬，本身好易死

你只係用嚟移動only另計

隻game有幾個缺點
1)教學明顕不足，好易鳩打，唔知盾反，同女神時間
另外磁石好難用

2)一開始(初始之地)有D難同過分大
我有唔少fd，初期頂唔順賣game

記得，隻game係冇Lv之分，打得多都冇好
你貪刀打人十下，只要中番一下可能已經死咗

初期開神殿，升力氣
中期升心

之後自己努力

基本上都同意。

佢嘅教學真係少，尤其係戰鬥方法個神廟放埋喺台地會好啲。

但講返轉頭，我第一次玩係打完哂四隻神加儂都唔知原來有迴避同盾反，我只識用炸彈、時停、弓箭慢動作同儲氣攻擊，守護者我全部用古代箭嚟解決，又一樣玩家得好開心喎。

我第一爆機
打一隻手護者，好似用5x-7x支箭，幾把弓
完全係走佬多
辛苦做古代盾，2下就爆

爆完機先知有盾反，之後就
背脊都成功盾反
利申，master mode好難打

第一集做得咁好
大家都對第二集寄予厚望
但越大期望越大失望

因為你係咗講盾反 我特登開YouTube 林住去學
但睇完人地d片之後 我唔覺得我會捉到個時機囉

Master mode琴日開番黎玩 打沙漠雷加儂打左成粒鐘都贏唔到
即刻熄機睇波算

其實好易
見到閃 or 釘
就反
成功率90%

master mode先難

我係超級手殘黨，低技術流，打機經驗又唔多，幾乎所有即時動作遊戲都唔會爆到機（無雙系列除外），明明知道要點做都會臨陣頻頻出錯，跟住攻略都失敗嗰種。

呢隻係極少數嘅例外，只要有心機玩，一定搵到啱自己嘅玩法。

冇盾反一樣爆到
我記得大佬，閃大劍都可以破到硬化

Master mode 守護者d ai勁超多 拉弓轉走隻眼 開盾delay發炮
最後都要鎖時間 沖過去拎master sword劈腳

我係初初睇完個神廟個教學都唔係好識盾反同埋其他特殊動作
睇人地d片佢地好似好易 但實際操作都有d難度
利申 手殘

補充少少俾新手易明啲：

靠睇，就觀察佢隻眼臨發射之前道白光出現就反。

靠聽，就留意佢 do.do.do.do.do.......di.di.di.di.di......,去到最尾 dic 一聲就反。

相隔一般距離適用（佢瞄緊你時，你走埋去佢會退返後，呢個距離就差不多了），如果太近 or 太遠要調整。

劈腳會跌多啲野

無計，手殘黨嘅痛處唔係人人明白

其實最需要既都係核心 腳跌出黎d野都可有可無

第一次玩要用技巧嘅game
之前都係玩動森 同農場物語

做箭有用
不過盾反之後，好少用
頂多係打下人馬

我都係玩下玩下先上網睇人地啲戰鬥片，就算玩唔掂盾反，都基本上打得掂晒，不過開頭真係唔知做乜，之後決定爬搭開左個地圖先就開始搵到要點玩

都係嘅，始終「曠野之息」係驚喜大於一切，缺點都變得瑕不掩瑜。

但續作大家有哂 expectations，好難再好似第一次咁驚喜，呢個或者係薩爾達成個系列唔多正統續作嘅原因。

任記都知全世界睇住隻續作，應該唔會令人失望嘅。

巴打我想請教一下，我開始plan緊升防具，知唔知野蠻裝+defense boost高防d 定 守護者+atk boost裝高防d？

屋企後山呢個「呀哈哈」朵花出現左2-3次之後，搵雲晒都冇

要跟住朵花上山

如果只計防應該一樣。

蠻族升盡 60 防，加三級防嘅料理加多 24，total 84。

古代裝升盡都係 84 防。

搵左幾個字 山頭、搵唔到

試下戴耳機聽聲搵，佢出現嗰下嘅聲效可以知道個大約方向。

一開始定點係呢個位 跟住佢會上d 石仔到

不過搵唔到呢粒米搵其他囉 我都成日搵到個粒但射唔到都走 把弓太廢 射到爆弓都未射到佢飛嚟飛去個d樽

係 企定定喺呀哈哈森林

thanks

理論上古代裝加埋古代武器（只計研究所整嗰啲同守護者跌嗰啲，大師之劍唔計）應該好用啲，因為有自帶攻擊加乘，料理嘅效果可額外疊加上去。

蠻族裝個好處係自帶加攻 level 3，個效果同料理相同，即係無得食嘢疊加，另外有個好處係儲氣攻擊時會用氣少啲，變相可打多幾下，同埋啲效果唔使睇特定武器。

判斷正確！

有啲真係用普通弓射鬼死人，試咗幾下唔得真係 load 返 mark 低佢走人算數，無謂哂料。

之後留意下，「一心之弓」同「格魯德之弓」都比其他弓有更遠射程，係射呀哈哈嘅利器，拎到時可以留返，再返轉頭執返啲呀哈哈。

好耐無玩 vr模式幾正 用裸眼睇3d練到眼

我覺得跳舞佬好頂癮

盾反唔係神殿有教嫁咩

有咩作用 太耐無用
個陣上網睇片啲人撚到
所有攻擊都回避 只會騎上身打

條友好gay

我岩岩接咗水神個任 但係仲係得3粒心
係米都係去開下神廟 遲d再去打好

btw 原來我已經玩咗接近30個鐘
買返嚟一個禮拜 即係平均一日玩4個鐘

係，但我唔知點解頭一次行係 miss 咗呢個神廟

有雷鳴頭盔唔會俾雷劈

買左兩年
但放左係到冇玩
近排支那出垃圾原神
緊係支持返薩爾達
一玩就停唔到
依家打左63個神廟 打左兩隻神獸
d果實拎得30粒

心心依家野好死
練好d 盾反 就唔需要心心
而且有道具加血上限
我都係加滿哂氣力 先加心心

真係要去開下。

點解得三粒心？沿路個感應器響親你都唔理佢？

濛b

無呀 我都係加咗精氣先 加咗3次
咁我出返去搵神廟先 由得佢水浸

琴日上雪山 見到d 冰
無聊想熔下佢
一開頭拎火箭火劍打落去
跟住諗諗下 我直接放個火係地下咪搞掂
跟住熔左隻怪出黎

可唔可以講下點解之前買咗但無玩？好似見唔少人都係咁

你地都好

你地都好gay

哦，明白~~~加油 👍👍

只係人大左
有時又見到新game 都冇乜心機玩
又要學過d技巧 理解世界觀之類
一開頭又唔知做咩好 果陣冇中文又要睇攻略
咪冇乜心機
薩爾達係我買機果陣 順手買埋

明白，多謝 share

未有中文嗰時又真係難攪啲

都幾難miss
搵呀婆條村個神廟黎

見上面好多新手都討論緊戰鬥技巧
其實覺得自己手殘都唔緊要
隻Game Load緊嘅時候有畀Tips你
就係技術其次戰略第一
學識偷襲同用屬性武器
加上善用地型同資源
手殘都唔係問題

例如
敵方據點通常有爆炸品 附近會有火源引爆
森林地方有機會有蜂巢 可以引用攻擊敵人
好多時佢哋會放低武器休息 可以偷走造成戰力差
射箭/炸彈可以引開佢哋注意進行偷襲
利用高地勢進入子彈時間
敵人結冰之後會加大傷害
水源會加大電屬性攻擊同範圍
草原火攻可以滑翔再入子彈時間

買忍者裝玩偷襲係最有效率打法
偷襲可以對傷害有好大加乘
建議留錢先買

d 寶石 黃玉 琥珀 係咪可以全賣

搵唔返邊到湖上面有好多壞既守護者

巨大古代核心有幾粒 古代反而一粒都冇

點樣先知自己拎左幾多粒隱藏seed?
地圖只係顯示完成率3x%

扮乜撚野成熟

我一開頭真係玩到話要雪山
跟住上去係鳩咁扣血 就冇玩

啱啱齊三粒，升咗時間定止器+，
不過感覺定嘅時間都係太短

雪山我都停左陣

之後搵到其他路就繼續

有個bug可以用黎複製心 最後可以做到30粒心同3圈體力

Sauce:

Zelda 設定唔好既話
原神就唔洗抄到咁足
我又唔覺個世界空洞
反而係自由到 一開始玩無方向

玩到水神獸個陣先發現隻game有幾正
米法

放埋個軌跡睇先爽

喺咩？咁應該係無應用過變咗完全唔記得咗

呢d公廁道具好易執姐
隨便賣

哦，原來你問緊壞嘅守護者。

湖上面真係唔知邊度，但哈特諾堡壘外面同阿卡萊之塔東北面個濕地都有一大堆壞嘅守護者。

loading 畫面有寫

感謝巴打

都係試到有為止咋，最麻煩就係升級暫停+呢個功能

跟怪嘅等級有關係，隻怪越勁時間越短。

用嚟定咗佢然後 headshot 或者儲氣轉轉轉都好幫到手了。

有無巴打可以講下風彈先方後圓既要訣? 先圓後方練左幾日己經有八成成功, 但相反先方後圓得幾次成功過

點解人地用鎚打石巨咁痛 我打得個少少

擺啲火劍係啲冰隔離 啲冰都會溶

LM

教學不足係真，不過隻薩爾達都係想玩家自己發掘方法
不過可以比少少提示，例如有npc係某某地方會怪之類

呢d會唔會出古代核心嫁？

我都試過, 我係直接放把火劍落地
不過等左好耐等完個結果就係變隻怪出黎

廢棄果d 守護者唔會，得螺絲果d 普通野

我係用箭點火，擺枝箭埋去，好似打火機咁
熔到一半，你會見到隻怪雪藏左既樣
咁就停啦唔好再熔

去咗漁人嗰條村 要我打雷獸
完全打唔贏 係唔係應該要upgrade下啲武器

核心要係神廟入面d寶箱拎
極度珍貴

岩岩兩圈 精力，係咪開始升心心？（而家4心）

參考前面：

爬上去執真係冇但整反佢係有機會有嘅

打守護者都得，但掉落機率唔太高

應該講緊水獸？

留意下佢用嚟攻擊你嘅嘢，個樣係咪熟口熟面？

我都係打守護者拎果3粒返黎，開頭都唔知邊d 神廟有核心，有排搵

其實真係好睇個人，心心同氣都可以用料理幫補，可以視乎個人玩法同技術決定。

個人覺得前期有兩圈氣都 ok 了

ｄ大隻怪 / Boss 一野打落黎起碼都扣5個心
全部升晒氣仲好都都一下死

呢隻驚
大家刷唔刷錢
唔刷錢d錢真係少得可憐
但刷左難道又大減

我同意, 白銀大劍人馬打中一下都扣12心以上, 同埋精力多啲, 爬山/趕路都舒服好多, 同埋去到中後期都會FARM 榴槤加黃心突破心上限

最重要都係升裝加防，否則真係多多心都唔掂

其實錢無咩用, 係開頭比較常用黎買裝備/升級用, 唔想太破壞遊戲體驗可以去玩雪球mini game, 雖然無FARM 龍角咁有效率, 但相對要求比較低

個人覺得FARM小小錢會舒服啲, 也都唔會點破壞遊戲體驗
除左雪球MINI GAME, FARM 龍角, 仲有其他方法去賺錢相對無咁破壞遊戲體驗就係正常咁去打獸肉,煮餸賣比NPC, 唔太記得煮完啲食物價錢係咪2倍

一開冇方向果下難搞

水任以前係驚雷獸山
之後發現原來執箭就可以
唔洗打人馬

上網睇話火劍放落d 木到會著火
但我唔得

點解所有人都只講黃心唔講黃氣？大家都係可以用食物突破上限喎。

扣血係由黃心扣起，但扣氣係先扣綠色氣，唔夠用先扣黃色氣喎。

我都讚成先加氣後加心，只係覺得唔需要三粒心三圈氣咁極端者。

其實古代核心打守護者會隨機掉, 不過個掉落率OK低, 另外大核心係要打1500血果啲先有機會隨機跌, 網上有好多FARM既方法, 不過正常得閒見到就盾反佢地, 打打下自然就夠數

其實係用左屬性殘落, Glitch 黎, 做法係把劍斬到一半入menu 掉落把劍, 之後就會有屬性殘留, 可以用磁石用黎點火

另外其實裝備把劍係背部都有同樣效果, 只不過要等好耐舊冰先會溶, 最快既方法係用火箭射落舊冰度, 或者係佢周圍放幾個火堆

刷錢都係為咗做任務多，而且刷嘅過程都算係一種挑戰嚟。

點解有錢就難度大減？狂用古代兵器？

隻驚真係好好玩架
已經爆左幾次機好爽

新手真係最緊要升好靜止器 打怪已經好有用。。
不過上面見有個巴打講既野好岩
就係好多人係初始村果4關到放棄。。

之前第一次玩我連防寒衫都唔識落
靠火把點火 小心避開d怪先上到去。。。

一開波要上雪山真係成隻game敗筆 我都係誤打誤撞一路隊食物回血 + 堆屍上神廟

同埋乜都要耐久度好on9 ，見到怪第一時間就係逃走，因為打佢就會整爛把武半年前買game就係比呢兩樣野嚇到棄左

呢兩日的起心肝玩番都係衝晒4隻神獸跟住爆機

我諗係大部分人（包括我）一開始都係唔習慣要自己發掘解決方法，隻 game 唔直接講就覺得無方向。如果隻 game 喺開頭可以帶住玩家俾多啲提示真係會好啲。

相信好多人唔睇攻略都唔識拎防寒衣，不過一樣出到台地，咁都 ok 呀。

純個人意見:

前期大概有10心會容錯率高啲,

但打到中期, 啲怪同怪既武器會升級, 好多時都1,2下就扣8心 10心, 打人馬好多時即秒, 所以中期都係用妖精頂, 同埋因為有個位置好易FARM榴槤, 就咁煮一粒己經=全回復同+4黃心, 但氣方面啲材料無咩一個位置會好大量咁出, 相對消耗量大啲

同埋大劍轉轉轉都係多氣啲就轉耐啲, 去到中期都唔難入收啲中高級武器, 用把高攻少少既大劍轉死晒啲敵人好過慢慢打

主要睇你自己, 無話一定要邊樣, 個個做法唔同, 所以你想加心就加心

另外其實有個地方可以搵邪神交換心同氣, 20蚊換一粒

爛武器對我嚟講又唔大問題喎，一開始啲紅色怪用樹枝都打得贏，打死一隻就拎到一把新武器，反而係唔知下一步要做乜最辛苦。

其實一開始最難係雪山姐, 不過其實細心小小睇暖暖果實個形容就會有提示到你要煮熟佢黎食,

隻驚好多地方都有做到小提示, 係睇你理唔理解到, 佢係唔想做到講到太明等你有多啲聯想力既空間, 唔習慣既話係有啲難既, 不過我自己就好鐘意佢呢種咁自由既做法, 因為真係鐘意做咩都得

去個木屋
有提你煮野食嫁

我知心氣可互換，我都讚成先加氣後加心嘅，只係可以唔使三粒心三圈氣咁極端啫。

氣可以爬山之前去驛站食定饅頭先

係啊，打有腳果守護者就會大機會跌核心素材，初時玩都係load save打到有為止。後期神廟打高級守護者d 核心跌到唔想要咁滯

打機打到你咁趕時間

其實咁樣先好 俾多d空間玩家發掘

同埋劇情方面 一開始訓左一百年又失憶真係應該咩都唔知要自己慢慢摸

大家俾手機game d 捉著手仔做既tutorial教壞晒

佢每秒幾廿萬上落掛

我都好鍾意，唔係都唔會喺度傾咁耐啦。

但遊戲再自由始終係遊戲，點都有佢嘅規則同限制，都會有個了解同學習嘅過程。唔係話隻 game 有任何問題，只係提出少少建議，喺台地可以再直白啲啫，始終係教學關卡嚟嘛。

睇緊同一隻game?
botw 有vr 咩

饅頭好似唔一定會加氣, 我記得個效果好似係有條件, 好似2圈氣以下先隨機加

所以我都有講初期加到10心左右會舒服以, 我自己做法就係加到2圈之後1心1氣咁加

Menu 選項有個VR眼鏡Mode, 利申無用過

我都係差不多咁樣

其實2圈加吹哨跑應該去到八成地方嫁啦, 除非落雨

LABO 嚟，我都無玩過

呢隻點睇都兔仔黎，唔似馬wow

如果去左森林個面神廟先 拎防寒衣就方面d

捉蜥蜴煮藥都得

為左唔劇透咁多，講小小，某個地方某個時段有隻精靈廘座騎可以捉，但因為係致敬任記死左既舊社長，所以無得登錄入馬房

一共900seed

呢隻兔仔垃圾黎
間唔中會遇到

你永遠捉佢唔到
射佢咪跌兩三個金幣比你執

隻game如果化做rpg
高攻係冇用
高避先有用

btw,隻馬唔洗打，執20定30支雷箭已經可以走

喺火山區用炸彈箭自爆咗幾次先知咩事

我系食嘢頂住

1.6之後有vr patch

真係唔知有咁既事

堅持升心升到拎到大師劍先，之後一口氣加到三行氣

任天堂出咁 Labo 後
有個 update 就係用 Labo 玩 VR 模式

其實應該係 3氣>13心
因為榴槤實在易搵過蜂蜜同紅蘿蔔好多

其實見仁見智，未必個個一早就知道哂啲嘢喺邊拎架嘛，多啲氣係方便啲，唔夠氣咪最多爬慢啲同飛短啲，慢慢玩其實無問題的。

一開頭邊知大師劍咁鬼好用 無去衝心心先
開咗光之後唔愁武器

一齊努力練風彈唔洗點用氣就飛到勁遠勁高
日日都周街飛, 好玩過盾反人馬

可以兌換使乜咁煩

無買DLC劍之試鍊既大師劍其實真係好弱, 我都係用黎斬下樹同木箱木筒多

我直頭建議唔好攞
用樹枝打爆機先至係有型

唔拎咪開唔到森林入面另外嗰三個神廟囉

for 需要食材補精力嘅人：

1、濕地驛站南面個樹林有大約十隻毅力胡蘿蔔，可以開著時停器圍住啲樹跑一轉，仲可以順便拎到生命蘿蔔、各種蘑菇、大劍草、蜂蜜、蘋果等等。

2、英帕婆婆間屋下面有精力蘑菇

3、全部大妖精之泉外圍都有毅力胡蘿蔔 or 毅力蘑菇

岩岩去到呢到見到隻馬

我見過，騎左上去捉唔到，就走左

果三個好似唔拎起都可以去到嫁喎🤔

呢度附近都有好多毅力胡蘿蔔

好似要2圈定2圈半先捉到 可以靠野食補氣硬捉

嗰三個試練唔係要掹咗把劍先有得做架咩？

太耐唔係好記得，但印像中係唔洗

捉到有冇用 齋純騎一次？

無實制用途 影相用

之前未出dlc 爆左機，岩岩收返黎，買左dlc, 應該重新玩定係用舊save？

之前玩到可以當人馬菜咁切，而家大師mode 係咪差好多？

咁好玩當然重玩啦
比我會重玩再直接大師mode

果陣大師mode最有印象係初始之地已有人馬 同埋d怪會坐氣球飛天射你。初始已經係雷箭定炸彈箭打boss同街怪慣左就ok架啦

我覺得拎電單車打英四傑既大師mode煩囉，係咁回血
不過最難一定係劍之考驗初階。。隻蜥蝪

有冇[魔女時間]既 影片教學? 或文字教學?

DLC 多左啲支線神廟，有四英傑相關既故事，最吸引應該係電單車同自設一個傳送點，用舊Save玩唔太影響，除四英傑相關既任好似要打完神獸之後先有

大師Mode 首先全部怪上升一級，解鎖黃金人馬，怪物AI應該唔會有咩變化，主要係血量同手持武器級數上升

另外空中會多左啲敵人，守護者盾反時間有機會陰你delay個時間

我知既大概得咁多，其他你再去google下

其實我都印象模糊，怕且要等而家玩緊嘅人 confirm 了

咩係魔女時間？林肯時間，字彈時間 我就知

其實我有裝cemu 玩mod 可以去confirm不過懶得開

試下呢個 o 唔 ok

唔緊要啦，都唔係太重要嘅

當林肯遇上魔女

如果講緊慢動作時間既話，簡單啲咁講就係將會被攻擊判定到既（時段）內向左右跳或者後跳去觸發，例如敵人係用槍向前刺就要向左或向右方向跳先觸發到，又例如守護者用大劍橫劈要後跳先觸發到

另外盾反係將會被攻擊判定到既（時間點）禁先係成功盾反到

打錯字

一樣可以

落馬也可以

係喎，上網 check 咗，係可以嘅~~

唔該哂~~

難得去到梗係打咗先算
之後有個任又係要影相
又忍唔住殺咗佢

依蓋村又係忍唔住直接硬闖屠村
無耐性偷襲
寧願練盾反，閃避同走位硬闖

應該討論緊完美迴避同盾反，唔係 bullet time

榴槤真係好好用
每次血月後
我都狗衝去割榴槤

新手斷斷續續玩咗一個禮拜左右
而家玩到去咗哈特諾村完成咗寶珠任務
但跟住唔知做乜好見大多數人都話要拎古代核心升級咗靜止器先
但要去邊度先有得拎？

核心一定要用SL大法
去返東部神殿到搵地下有水個隻用冰柱返佢肚
跟住打個幾隻都有勁低機率打到（我林得1%因為我刷咗十幾廿次

之前Jacq絲打咗段嘢覆我話有d 神廟入面有 同埋落雨可以搵條友買

我都係咁打咗一個禮拜 接咗水神個任 但未夠薑去打
依加開緊神廟升心心

我見你地講風彈 bullet time
我又走去youtube 搵片睇
睇完得個睇字 我林我應該唔會操作到
太難啦 完全唔岩新手

去中央盾反屠城
打1500hp
1hr上下就有

利申，3心煲蓋盾反

bayonetta個Witch Time

我都係絲打，第一次玩呢類型嘅game
完全係手殘打想問咩係SL大法
同埋我都有見過有條友有得買，但一粒要120
我。。無錢

save and load

完全唔洗Chok bug / SL大法玩
依刻打唔到咪玩周圍開下地圖先

save and load

我依加沉迷咗係打岩石巨人
打完佢會跌10粒寶石左右
賣哂去好快有錢

之後想要返嚟升防具等血月之後可以再打

岩石巨人啱啱開始玩時遇過一次
但佢個弱點係背後唔係頭 好難打到（應該又係因為我手殘）
所以無打到走咗，可唔可以指點下

盾反我屎忽撞棍咁成功過幾次 仲未係好捉到個timing
中央即係邊度

因為佢無咩指示 對我呢啲新手有啲confuse

好簡單 直接爬上去
拎個鐵鎚 禁Y制蓄氣

我睇完條片 本身學佢咁炸手
後尾發現就咗爬仲快

鐵鎚要係哈特諾村接咗買屋個個任先有得拎工人手上個鎚
打完巨人就即刻有錢賣架啦

mark低邊度有武器執,血月重生就去嗰個地方執
其實follow住故事去玩去探索就會慢慢變強
唔明點解要用時間chok道具/錢

我睇完條片 本身學佢咁炸手
後尾發現就咁爬仲快

鐵鎚要係哈特諾村接咗買屋個個任先有得拎工人手上個鎚
打完巨人就即刻有錢買架啦

sorry 手殘成日打錯字

我升時停係想過南面海個個刀之試練神廟
雖然有盾反 但係得4個垃圾盾 好快爆
升咗時停可以糾纏多陣 雖然我仲未過到啦
不過都岩既每個人玩既方法目的都唔同
唔洗跟足人地點玩

我本身係攻略派
跟住攻略去接咗水神任
但覺得自己唔夠打 米走咗去建神廟

chok唔chok錢都係好個人
我純粹enjoy打巨人個種快感

俾多一個方法，去哈特諾堡壘，附近有一大堆守護者遺骸同一塊金屬門，save game，然後用磁力器舉塊門去撞反啲遺骸，有一定機率出核心。

點解佢個錘打咁痛 我扣勁少

中央 = 海拉魯城堡

的確係唔使，正正常常一路玩落去，沿路見咩執咩已經夠用。

個個錘都一樣，無分的。會唔會係打唔中要害？

弱點係背脊嘅石巨人可以係地面用長槍類嘅武器黎打

我打果隻係背脊 可能真係打緊佢個身

爬上去，再企落粒石度打

隻game任你玩

我冇乜打過細怪
打完4獸
44hr 已經爆左

冇load冇chock bug
後來D野多到唔想執
一個煲蓋走天下

初期得15心到打導師可以點打
佢分身打到2下就閃回血
回完仲多過我打佢既血
想拎埋電單車先搵神廟

如果新手就唔好搞呢啲嘢
淨係盾反 ＋ 迴避已經好夠做

呢個真係難
我見人要儲古代箭
再食蕉用5連攻快速放血
唔係好易回血多過你打

去忍者村買忍者服然後夜晚偷武器
另外：
風神獸耐寒裝
火神獸耐火裝
雷嗚頭盔
三樣要拎齊 頭兩個要升到有套裝獎勵
咁就可以冰封火燒雷擊都防曬

功能性：
蠻族套（三大迷宮）
卓拉套（游水加攀瀑兼水中攻擊）
攀山裝

對我黎講 林克初期好軟弱 面對大自然果種無力做得幾好 當然唔會太誇張
一齊裝就會好爽咁解決所有大自然難題

就係有個刀之試煉的神廟有攀山裝
所以我仲未捉摸到盾反神廟入面d守護者的時機
普通個d就盾反3-4次左右就死

其實唔止林克有提升到 我的技術都有跟住提升
打死d怪係開心既 遲下去收集埋你講個d裝先
bookmarked

我亂咁打
靠勁多補品

扣血唔夠回血快

用咩武器先
大師劍/獸王劍輕鬆打

出面啲六腳守護者有高攻裝就衝去斬腳 會跌多啲野
射眼可以暈佢 古代箭射佢眼同佢屎眼都可以即秒

廟守護者：如果地下有水用多啲製冰機 用多啲林克時間
地下冇水就柱邊避
佢自轉雷射可以用氣流上天
如果太想要氣流做林克時間記得帶多啲木材做火堆
4個木材就可以做上升氣流

技術提升好有滿足感
戰術提升都好正
大師mode完全係鼓勵你做賊

加油巴打 做自己想做嘅林克

原來買屋果度有任，我去過無人喺度
唔該晒

唔該晒巴打

隻game真係好好玩
唯一敗筆可能係畫風
點睇都唔主流

好game 一定要推

想補充多小小, 希望唔好介意,

武器,怪物同某啲寶箱都會血月重置, 但生果唔係跟血月有直接關系, 樹就只要行遠或飛走就會重置,

但生果係跟遊戲時間有關系, 但我暫時未搵到到底要幾耐啲生果先會重生, 同埋如果去到密既話會發現, 有時某啲樹己經生左2粒, 有啲生左1粒, 仲有啲係未生翻出黎, 所以而家要等幾耐先完全生翻晒所有生果出黎都仲係個謎

不過血月就係遊戲時間7天約現實時間3~4個鐘就出現一次, 大部份生果都會重新生翻出黎

唔主流 = 辨識度高

但公主真係好樣衰

臭西公主
成百年冇沖涼，一定好臭
利申，臭都會奶

我個人建議去城堡附近搵啲守護者盾反佢地咁刷,

有個方法好簡單就可以學識盾反守護者, 唔係好點需要技考

開頭我係學聽聲, 但之後睇片學, 發現如果唔係大師模式既話, 睇紅點既方法仲係易

方法就好似張圖咁, 距離約一隻守護者既距離, 識行果啲就等佢行埋黎到佢停正為正, 禁實ZL, 紅點擴散之後禁A, 成功率有八九成, 同埋身上準備多啲妖精同補品, 咁樣盾反死晒城外出面果啲都夠數, 唔夠先再入城

但唔知點解歐美話係咁多代最靚既Zelda喎 雖然我覺得黃昏公主靚好多

今代楚楚可憐

睇劇情佢成日公主病發牌氣令到我好唔鐘意佢

有兩個漁夫一起去捕魚，漁夫A捕到一條美若天仙的人魚，但他想了一下就把人魚放走了
漁夫B問“Why？”，漁夫A答“How？

同桌是個典型的悶騷男高中生，至於純不純情，我只能確定一件事————我從沒在他手機裡看到A片過，任憑我怎麼找都沒有。

總之，我興致勃勃的跟他說完了這個笑話，興奮的等著他的反應。

他看著我，我看著他。

片刻後，他手一攤，只回我兩個字。
「然後？」

「呃，你是不是聽不懂啊⋯⋯？就是漁夫A抓到一隻正爆的美人魚，可是因為是人魚所以⋯⋯嗯，他就把她放走了。」

我努力想用委婉一點的說法解釋，少女的矜持要有，「所以漁夫B問他“Why”時，他說“How”⋯⋯需要幫你翻譯成中文嗎？」

「我聽得懂，但為什麼不行？」

我翻個白眼，他根本沒有懂嘛。
「人魚不能做啦，她下半身是魚耶。」

他推了下眼鏡，語氣淡然，「還有嘴啊。」

米法真女主

人鬼交

留個靚名先

多謝你話俾我知
本身以為生果係血月先會出返

去到條搵村長傾計就開到，你未拎劍都可以，佢對話有講特登搵俾你升血

神廟既守護者 可以用5個火堆燒死它
昨天實測完

而家2圈氣，11心，黎緊升咩好呢

精靈族同人魚族交配
生出嚟係咩樣？

可考慮升13心拎左把大師劍先, 之後我會升爆3圈氣, 但如果你覺得2圈都夠用可以升心心, 睇你自己鐘意

升到13心就自動有/彈任務?
定我都係要周圍行搵人傾計先觸發?

點解無人提Paya

新手試完風彈
我都係乖乖地行路算

都會自己去搵把劍，不過一用大師劍即刻變左easy mode, 我周圍去殺人馬拎佢把弓，再配埋把劍真係唔會缺武器

大任務嚟，要親身去掹劍，去城堡附近驛站問下。

13心既原因有小小劇透

新手就唔好練住, 呢啲去到中後期既樂趣黎, 新手最緊要識吹哨跑, 可以爬到好多地方

人馬弓根本就屈機

人馬弓，射頭，暗殺，呢隻game真係好好玩

我係爬上去d訓教巨人(卡比獸?)身上偷佢d武器
一d奶力都唔洗出

有冇人覺得 神廟隻木乃伊動畫 係呢隻game敗筆，
我破解完神廟 整隻核突木乃伊俾我睇？
你整隻女神像黎睇下 我心情都好d呀

有時打到凌晨一兩點
解完神廟見到個人乾咁既女神
再聽埋佢D好詭異既BGM
會心寒一寒即刻熄機瞓

開黎睇左一眼見到森林名即刻碌走

放呢個女神像 迷你版本 係神廟度，好過隻核突木乃伊多多聲

你咁多手禁入去我都幫你唔到

一見到呢D幾重加密就忍唔住

我又唔覺好核突既.......但個外形係唔討好

順提劇情上果啲人係N年前信奉海利亞女神既教徒黎

力之考驗嗰d都得？

對人馬, 打極都打唔贏
藍色果隻3000血, 消到一半我就無晒資源了...
啱啱攞咗大師劍, 之後將血較返做12血兩圈氣
暫時打咗火同水兩隻神獸
大妖精得一隻, 升盡都係得18防

有無教學?

騎上去打可以唔扣耐久度

打法可以先參考呢條片, 佢講晒人馬既行動模式

同埋可以留意以下幾點
1. 用強化版既時間停止打停左隻人馬, 任何攻擊到之後, 個時停完左佢都會跪低先, 可以用黎防止佢出大技

2. 每次血月都會重置妖精既4隻妖精, 同埋有個小教學, 背包入面多2/3隻妖精, 妖精之泉就唔會spawn 小妖精出黎, 但可以係背包度禁手持住啲小妖精, 之後就會spawn 出黎, 再用跪低咁去捉, 咁就可以突破妖精上限最高去到11隻係身上面

3. 如果有多連弓可以屈到佢無得反擊, 方法係用時間停止器射佢, 之後係咁顏射佢, 佢抬起頭之後再射低佢, 再騎佢咁打, 熟練既話係最快同最安全既打法, 當然普通弓都做到, 但多連弓比較易射中佢個頭既弱點位

我就係用5連弓+古代箭屈死咗伽儂

獸神大劍都好撚勁

食加3攻飯

每次都skip

開發組木乃伊

圖片中的Oman Au Shrine中的Oman Au，在國外論壇（Reddit）上有人指出是AONUMA的亂序拼寫，而這個AONUMA則為遊戲製作人及遊戲總監青沼英二，他的英文名為Eiji Aonuma。開發組把老大的名字按在一具木乃伊身上，看來怨念有點深啊！

初始神廟三角形

關於老者其實就是神廟中的那些希卡族的僧侶，也就是上圖中的那位，不知道細心的你是否觀察到每個神廟的希卡族僧侶姿勢並不相同，而在剛開始給予玩家四個基礎能力的僧侶，他們手上的動作也是一個彩蛋。

圖片上的四位僧侶手勢分別為正三角，倒三角，正三角，正三角，其組合起來正好是塞爾達系列的標誌之一：眾神三角的圖案。

睇熟佢幾時會停，用箭射頭，斬幾刀再騎上去，騎上人馬嗰陣換返把最高攻嘅武器，武器騎緊嗰陣唔會扣耐久，騎完落馬係空中再拉弓射佢幾箭。用大劍/槍嗰款人馬嘅話成日都會停低，單手劍就後跳迴避咁斬多佢幾下，我打時主要輸出會落左去弓度，近武反而唔點會用

拎到蠻族裝=見神殺神

初期賺錢法
用炸彈炸狼同雀整串燒賣...

練盾反
反完射佢瞼 騎上去打
唔扣耐久

狩獵好地方係邊？之前有巴打 講過，唔記得咗

我想知道頂級劍之試煉人馬如果用古代箭直接收佢皮係咪可以過關

要停齒輪之後有d刺吉吉下果個？

原神最好玩

係啊 頂級果2 隻都可以

琴日第一次玩到第17層但係本身技術唔夠佢打死咗

BBQ 大蜘蛛，爽

d古代箭你用曬黎打守護者？

打完17 層果隻仲有last一層都有隻古代箭最慳水慳力

而家3d版，開山之作係時之笛
你有玩過就明點解

唔係呀其實玩頂級我玩到第17層都未見到守護者不過我唔知原來對人馬有咁嘅功用古代箭仲有6枝

去到17層仲有6支都ok夠，之後仲有飛行守護者都可以用古代箭省卻麻煩，其他就射眼加武器。坐底都留番兩三支，就唔洗打果兩隻人馬都係計下點分配d 古代箭

好多地點都 ok 的，是但提供一個啦。

由卡卡利科村個大妖精之泉後面條路沿路出去到河邊之間，有片草地有羊有鹿，有個淺水湖仔有魚同青蛙田螺之類。

附近仲有一個神廟挑戰，可以順利接埋。

玩晒 120 間神廟，前日最後都打爆機。呢隻驚真喺玩緊都唔厭，宜家有啲失落。希望快啲到 11 月中出災厄默示錄，同埋曠野之息2 快啲出.

哈諾特村半山上有個農場 同 NPC傾計有個Mini game 比小小錢就有無限獸肉 不過限時同埋把弓太廢會搞到唔可以One shot就效率會差左啲

DLC呢？

玩晒啦 喺差劍之考驗中級同高級。但太難玩，死左又要重頭嚟過，唞唞先。 ( 鬼知災厄伽儂仲廢過人馬咩 )

原來係果啲廢棄既馬車會搵到礦石
隻game真係做到好細緻

係時候一齊研究啲高級小小既技巧

好正

最近練風彈同玩Mod, 重玩啲神廟, 識風彈根本大部份都唔洗解, 直接飛去終點就搞惦

可以參考下呢兩段片, 我練左3日左右成功率己經有7成, 成功彈飛好有成功感

新手玩家，我明明著住開局送果件防寒衣，但上到碌雪球個雪山都凍死

要兩件或以上, 或者你裝備住一件火屬性既武器都有保暖功效, 睇溫度計

補充多小小, 防寒功能既裝備唔計耳環既話, 最快應該係利特村買, 或者食有保暖效果既食物得 (不過有時間限制), 再唔係就周圍放一堆火堆都OK, 初期無錢買裝都可以咁樣去頂住, 等碌雪球賺到錢先再去買

巴打，想請教吓你點先100%到？

冇玩過 睇完個PO有D想收隻2手玩
但我係果D好憎睇攻略先過到關嘅人
依隻game係咪就算唔睇攻略
都可以砌到自己嘅玩法?
定係都有一兩套其實係必贏嘅裝
有佢就贏曬冇就輸8成果d

無記錯既話個100%係表示地圖100%, 只要親身去過某啲地點 show 到個地點名出黎就會記錄係地圖度, 然後齊晒就100%

地點位置可以參考上面個網

好似仲要拎曬900粒種子？好有毅力先得

兩件既意思係套裝即一件上身一條褲

玩法多到你唔信
出咗3年都仲有人開發到新嘅花式嚟打怪

1. 如果單純以過關黎講, 唔睇攻略完全可以過到關, 全部謎題都有晒提示, 係有時唔知中文翻譯有小小怪會令人誤解 (可能係我理解力問題, 諗過隔離)

2. 無話邊套裝邊件裝備屈晒機 (除左古代箭One shot 守護者以外任何怪/ DLC 一擊之劍( 你可以one shot 任何怪, 但自己都會比人one shot ko), 技術成份多過裝備, 只不過因為啲武器有耐久度, 有把高攻同高耐久度既武器玩落去會舒服好多, 唔洗成日打打下怪爆晒啲武器

隻驚好自由, 你鐘意既話大部份都可以唔洗打, 因為只係要爆機既話, 打四神獸同大佬伽農就當爆機

3. 但當中有好多其他野可以玩, 例如120個神廟, 900粒收集既種子, Mini game, 40隻巨石怪, 40隻人馬, 40隻巨魔, 齊晒會有個獎章獎牌之類咁

另外睇唔睇攻略我覺得自己鐘意就OK, 因為我自己都係偏向唔睇既, 係有1,2個真係卡左大半日諗唔到先睇

隨便2件相同效果都OK, 頭同衫又得, 被同褲都得 又或者頭配褲都得

因為當你搵到粒種子 ... 佢就會標記喺地圖
當你搵晒所有會標記喺地圖嘅嘢咁就會 100%
包括種子、地名、神廟、塔、村莊、驛站 ... 搵晒呢啲出嚟就 100%

分享一啲新手會啱用既攻略網, 有需要就望下啦

薩爾達傳說BOTW - 食譜快速搜尋器

【人馬手持種類分布圖】

地圖速查:

Amiibo稀有道具取得攻略(英文，由 @Simple 撰寫 )

Amiibo掉落機率一覽 by Mrcheeze

曠野之息料理數學

順便分享埋啲深入少少既機制攻略:

【盾反與子彈時間的差別】

影響100%進度的地圖座標點(BoTW Waypoint Map)

曠野之息等級系統(中文翻譯)

曠野之息武器數值

Credit to Yuda discord server

其實咁多比人濫用物理嘅bug
算唔算物理做得唔好？
例如子彈時間佢計漏左個減速同撞擊力嘅關系

唔係
打晒4神獸 /全神廟
去晒所有地點
執晒900粒seed 就會100%

普通side quest /升裝唔計

呢個真係見仁見智

鳩UP下: 一個愈複雜既系統就愈多BUG/ Glitch 係正常, 好難做到100% debug, 只要無大影響到個遊戲體驗我個人黎講係接受到,

同埋濫用物理嘅bug其實應該都係主要來自speedrun, 一般人普通咁玩唔會發現, 也都到遊戲體驗無影響, 所以我覺得情有可原, 加上單機驚, 唔同MMO或者會多人協力果啲, 例如 MHW, 會令人反感, 所以唔鐘意咪自己唔好用就OK, 單機驚, 佢唔係BUG撚到成日彈驚或者crash 我覺得無問題

冇錯 ... 完全唔關任務事

愛死你！thx

0度-10度著衫
-30/-10要火系武器/防具

你可以唔用
我一樣都冇用爆機

隻game有一個缺點我接受唔到
就係冇武器賣

仲有幾頁又爆 post 了，呢個 post 係我臨時整 only，好簡陋下。

有邊位有興趣幫手開個好啲嘅新 post 繼續討論，歡迎仗義出手~~~

頭po加翻一兩張圖好d

煮野食個個表好勁

好似話之前係有個薩爾達主post 但沉咗
一係去個邊繼續傾住先？

今日全日都心掛掛
星期六日連續玩咗兩日 今日突然無得玩好唔慣

唔使打
上去同佢保持距離埋啲樹度執雷箭
行一個圈夠哂有突

點解呢隻驚二手咁難買？
問親都sold

差幾十買隻新啦

係咪每一個地區都有條村
開左5座塔但都係搵得2條村
又唔想上網搵地圖睇

有咪有無咪無 慢慢搵啦
你唔睇攻略玩都好難會miss咗d乜

都係 突然搵到仲正

新既499
差唔多差成2舊

街買應該唔洗499喎

Eshop上兩個星先減價，38x 同出面一手實體版差30，你遲左

言歸正傳，出面實體版賣緊360左右 二手見過最平都係300，其實計翻風險成本同時間，買一手好過

比個小貼士你，應該唔算劇透，其實騎馬佢會自動係有路線上面跑，而你根據地圖既路線咁跑自然發現到六成既地方，有村自然有人有路 我開頭都係咁合理地鳩估

邊到360？
見有間觀塘360

但我住北區

其實應該大部份game 舖, 都係賣緊36X~38X 左右, 唔差得遠, 你上網search 下你附近啲game 舖個電話再打去問下價先囉, 應該計翻車錢同時間唔會差好遠既姐

前傳「Zelda 無雙 災厄啟示錄」新 trailer

終於打贏導師
用d 30幾攻既劍打
磨左成15分鐘係分身個part
磨到佢變大好快就轉死佢

多謝巴打 聽日打去問
希望早日買到

畫面係好靚既, 但本身唔太鐘意無雙個玩法, 睇左評價先再決定買唔買

btw 英帕好型

講多小小, 雖然中日歐美版既Zelda BOTW 只要Switch主機語言係中文,
隻驚都會自動轉英文,

但WiiU版係無中文版 (雖然應該無咩人係WiiU) , 另外回收價二手價應該都係中文版易放啲, 唔會賣翻出去就無分別既, 自己留意翻

為咗睇劇情我決定會買

又有yahaha

如果出第二集都唔需要追第一水，反正一玩就玩幾年，收2手仲好

由於係重玩既關係, 劍之試練就用BUG搞掂算..
之前未爆, 入最後城前停咗, 都開咗九十幾個, 原本因為想開晒先打, 但係無咗件事而家重玩, 有部份神廟其實真心煩...好似火山打哥爾夫果個咁...

以前無留意, 某部份武器有BLUFF係RANDOM出定係固定位置出既武器先有?

eshop算啦值得收藏既一隻game

我頂 星期日岩岩買左隻歐版 $428

簡單啲咁解釋就:

1. 殺某一種類既怪愈多, 怪物等級同佢手持既武器就會慢慢升級, 例如普通紅Moblin 慢慢升做藍>黑>金>白, 武器會由旅人>騎士>>>>皇家

2. 武器BUFF既級數有2級, 小提升同大提升, 都係殺得愈多就會由提升小變到提升大, 咩種類既BUFF就應該係隨機, 所以有人會打人馬前S/L 大法刷5連射弓

再Detail 既請參考下面

曠野之息等級系統(中文翻譯)

你係歐版esop買?

其實我唔知仲有無得買two game ticket
之前好興玩動森個陣有出過600幾兩隻game嘅優惠
我係澳版買咗圍返650有兩隻game(動森+pokemon劍）
記得有薩爾達但個陣未知原來咁好玩無買到 後悔
可以早玩半年

算啦, 都買左就唔好諗太多, 反而得閒留意下個DLC幾時再減價

不過留意翻DLC係跟User account, 例如果你Zelda Save 係澳版, 你買港版DLC, 係用唔翻落去澳版個Save度, 雖然你可以用買DLC果個USER重新玩過新SAVE都得, 但為免有悲劇發生提早係度講聲先

我係上個禮拜香港eshop 減價個陣連DLC 買
不過好彩你講聲
等其他人可以參考下

不過我記得ac 可以轉地堿 因為我得一個email

翻兜去咗雙子驛站，發現附近啲遺跡可以執到古代齒輪彈簧果啲，想問有咩用

整古代裝同升級技能

今日玩到唔捨得食飯

石之巨人好難打 死咗十幾次

炸腳，爬上，轉轉轉

1. 佢未起身前踩上去同佢成90度
起身時舉盾橫移調整
好多時佢起身後你就響佢上面
失敗就用2.

2. 落咗地的話
向佢左手（你右手）同身體之間條縫衝過去繞背
由佢腳或屎眼爬上去

3. 轉轉轉一圈半好落嚟，佢會跪
落地即轉頭再爬上去

4. 唔好怕死
以上比炸手更安全

5. 佢前面正下方唔好停，佢一趴低壓你扣好多

原來可以炸腳.......我一直係咁時停爬上去轉轉轉就算

屁股生瘡果啲至需要時停啦

隻game 借左比個ex, 散左之後就一去冇回頭

呢排又想玩返但唔知搵返餅淨（個空盒仲o係度）帶定係直接買dl 版算

實體一手36x- 38x
二手300- 340左右
eshop啱啱完左減價而家好似4百幾

會放二手或收藏就考慮實體
會成日玩其他驚懶得轉帶就電子版

自己決定

香港eshop:

冇日文配音？

應該有呀 你試下去睇日文版既trailer

我係新手，想問四神獸，我應該打邊隻先?次序先後會唔會對劇情或玩法有影響?

如果係買dl 版就應該會玩日ser 個10000 yen 兩2果pack, 感覺抵玩d

不過就係唔想浪費左個空盒，唔知有冇機收到淨帶

咁你要自己周圍搵 不過淨帶應該都係平多三十至五十比你

劇情無分別，玩法上你當每隻神獸打完會一招技能 用完要recharge

以下係各技能介紹（小劇透）介意既人唔好點開！

刷左幾個石頭人，如果賣礦石，有邊種礦石要保留住？唔賣得？

每種留20-30個左右，主要用途係升級裝備同整飾物，不過唔洗擔心，好易刷，周圍打怪打礦都會出，同埋你未必套套裝都會升同用到

link其實係炸彈人

初期賺錢仲有打獸肉煮餸賣比NPC同埋去碌雪球都可以賺唔小

另外一提，血月期間果陣（約現實時間1-2分鐘），煮飯必定爆擊，倍率好似係比平時多1.5倍既效果

冇分別
雀最易
水/雷最難

無分別
劇情上唔會有影響
只會影響你攞技嘅次序

我覺得風最有用/最易，果時唔識玩一開始得3-4粒心去打水先，無睇攻略唔識煮野，仲特登執左成百粒蘋果去打、之後就棄左驚

其實火果個有點雞肋...
有時想用迴避或者盾反要手動熄咗佢...

小小啦, 但唔係個個操作都咁好嘛, 可以幫啲唔係成日打機/ 動作驚苦手多個輔功功能, 盾反其實對啲打開機既人開頭都要練一練先習慣個timing既, 當然如果熟左之後可能熄左佢會舒服過開

其實如果你開住招火而又係迴避或者盾反個時觸發左招盾既話即係你個下迴避或者盾反失敗左, 好似係

係咪同原神一樣個隻game來？

屌你 ... 原神係垃圾之中嘅垃圾 !!!

盾跳bullet time我都㩒唔到

格魯德地圖真係好煩 又熱又凍又女人衫 要換三次

佢應該玩開ubi

我都有練緊喎, 我原地先方後圓同先圓後方 風彈 練到八成, 差空中風彈

暫時盾跳入bullet time 未成功過, 睇教學片話用滑啲既盾會成功率大啲

薩巴薩巴

巴打有無話睇邊條片學緊? 一齊交流下?

我睇緊呢個學

有聲既

我就係亂咁走去左風先，射下箭斬幾下就收工，個心諗做乜咁易

觀察下啲同一款怪嘅動作再練下應該可以，我係避戰派，多數放箭走人再偷襲，係打boss同人馬先會用呢下

著住女人衫，用冰/火武

風真係好有用
從此可以無腦上山

有冇狩獵技巧？
我實驗過，穿晒忍者裝、踎低行去鹿群/羊群，d鹿會發現 逃跑
我又唔想用木箭射

由高處丟炸彈落去

後空翻自製 bullet time 會唔會易啲？

木箭最實制, 木箭有得係某個位刷(想知再講) 或者用Glitch複制(想知再講)

係咪去島仔刷？
去個島仔 有冇得唔玩個「無人島挑戰」
上次 我去到無人島 唔想玩，走左

係呀, 島仔刷寶箱叫做相對唔係用BUG, 應該大家比較接受到

用Glitch 就要有多連弓先做到

如果單純講技巧既話, 除左聲, 佢地既視角約120度, 係佢視角內, 好遠都會被見到, 同埋嚇走一隻就成群都會走晒

我係每次赤月都會去卓拉領地刷箭，雷達轉埋做蜥蜴，行一轉就有成200支箭

古盾打人馬 慢打捱到尾

btw 古盾複製法爽

如果好玩
好似今集咁有排先跌少少
不如早買早享受

老任出既驚好多二手價都唔係平好多，不過睇定啲好唔妳玩先再算，可能睇youtube補完劇情就算

覺得貴咪玩pc版…0蚊
仲可以開到60fps

利申：支持正版

呢條河刷？ 刷法 係咪等蜥蜴射箭，再走去執？

後跳係會易好多呀 不過實戰上無盾跳持物滯空咁有用 雖然實戰用呢啲技巧都係花巧拍片多 如果唔係熟練度有九成以上 就咁打仲快

我都係去開呢度打，快靚正，唔使 bug 唔使 glitch。

殺蜥蜴怪，隻隻都跌箭咁滯

支持正版 我正牌同PC都有
PC 裝Mod玩 有21:9mode 同埋可以set好多野用黎練操作同拍片同人地交流 例如風彈 BTB BTMA 盾跳持物滯空
speedrun技巧

沿住條河途中會撞到好多蜥蜴，殺左佢哋會跌木箭*5，好彩嘅一隻十箭都會，第一次劇情行到之後就即刻定時報到

就算無限sl係寶箱執十箭都好悶，我打蜥蜴反而有啲24攻嘅單手武執到，係穩刷人馬前嘅一個補充武器好地方

自從人馬弓入手一大堆多到用唔晒就改用Glitch複制木箭
再之後就係用人馬弓虐待其他人馬農屬性箭

各人有唔同玩法，在我嚟講完全無須要複製箭已經多到用唔哂。

我刷人馬之前要連射攻就係去沙漠搵依蓋隊同埋去濕地執森民之弓

想問如果係大劍人馬 佢招轉轉轉同大爆炸我知可以盾反到 但有無得觸發bullet time?

我唔知
因為第一次打人馬已經係跟攻略玩屈死

行過見到D扮旅行者既計唔計?

轉轉轉同爆發波都只可以盾反唔可以避bullet time

講緊Yiga clan 啲2連弓？咩計唔計？ 計唔計多連弓？

仲有用電箭
結冰升條魚上水